[
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 94 - 10090.\nGeburtstagsfeier\nFrau\nS. Brunner - B\u00e4r\nMettmenstetten\n20. Febr. 1955",
        "col": "1955-02-20",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 79Freileitungs-Monteur\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SR 33 - 81Wasserrad\nBerom\u00fcnster\nLU\nJuli 1957",
        "col": "1957-07",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: FOTO ERNST BRUNNER",
        "col": "1948-04",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: FOTO ERNST BRUNNER",
        "col": "1948",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 1 - 62 M\u00fcnchenwiler Mai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 1 - 62 M\u00fcnchenwiler Mai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SF 1 - 95Montegrotto\nPadua\nChioggia\nbei\nVenedig\nItalien\nApril 1956",
        "col": "1956-04",
        "value": 95
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KK 56 - 72 Hunde - Ausstellung *Milieux*",
        "col": "1951-05-05/1951-05-06",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 29",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 56 - 68Fr\u00fchling in Wald u. Feld\nMai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 56 - 68Fr\u00fchling in Wald u. Feld\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: T\u00fcr und Tor",
        "col": "1939",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: T\u00fcr und Tor",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: T\u00fcr und Tor",
        "col": "1937/1942",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: T\u00fcr und Tor",
        "col": "1937/1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Schwyz H\u00f6fe am Etzel",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 70 - 75Wiedlisbach im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 70 - 75Wiedlisbach im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 147.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 147.",
        "col": "1950-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, Rangierarbeiter, Wasser nachf\u00fcllen",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, Rangierarbeiter, Wasser nachf\u00fcllen",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 84 - 884 Tanten Untern\u00e4hrer\nIda Buchmann\nOlivia Untern\u00e4hrer\nAnna Sigg\nOlga Otzenberger\nAug. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 84 - 884 Tanten Untern\u00e4hrer\nIda Buchmann\nOlivia Untern\u00e4hrer\nAnna Sigg\nOlga Otzenberger\nAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 418",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 829",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 1 - 76Nieder\nSimmental\nAug. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 1 - 76Nieder\nSimmental\nAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 76
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2 (H)",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: ThunerseeLeisigen BE",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 31.32.33Melchtaler\nMarmor\nArbeiten\n[durchgestrichen: Okt. 1950]",
        "col": "1950",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen (Alp Sura, Guarda)",
        "col": "1939",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Menzberg LU 1940",
        "col": "1940",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Wissen Sie mehr \u00fcber diese Konstruktion und ihre Funktion?",
        "col": "1949-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 3",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 3",
        "col": "1943",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Konrad Ferdinand Meyer-HausKilchberg ZH",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fusio",
        "col": "1948",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mont Tramelan",
        "col": "1946",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - MSA",
        "col": "1939/1945",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - MSA",
        "col": "1939-10-06/1939-10-18",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler geniesst seinen Cervelat",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler geniesst seinen Cervelat",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 67 - 93Leinen-\nWeberei\nMai / Aug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 67 - 93Leinen-\nWeberei\nMai / Aug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KF 91-97Iserables\nWallis\n1946",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Pfungen",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 22 - 43Solothurn im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 22 - 43Solothurn im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SA 42 - 45Schloss\nMeyerhus\nbei\nEttiswil\n22.4.56.",
        "col": "1956-04-22",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SO 4 - 20Rund\num den\nMonte\nSan. Giorgio\nTessin\n5.6.57",
        "col": "1957-06-05",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Stammheim 64",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: ganz rechts: vermutlich Heinrich T\u00f6nz-Berni; 6. von links: Lorenz Schmid-Rusch, ehemaliger Schuhmacher.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RS 87 - 99Broncet\u00fcre\nNydeckkirche [Nydeggkirche]\nBern\nM\u00e4rz 1954",
        "col": "1955-03",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NF 1 - 60\nWinter in den Ambrosianischen T\u00e4lern\nLeventina Riviera Blenio",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: K\u00fcssnacht a.R. SZ 1940",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Olga",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 71",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LD 1-57Eringertal\nWallis",
        "col": "1947",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 417",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: HC 85 (2) Eglisau Pano (1)",
        "col": "1937-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 109",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cavagnago",
        "col": "1948",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LZ 38 - 96Olympia\nSt. Moritz 1998",
        "col": "1948",
        "value": 59
    },
    {
        "row": "Es handelt sich um einen K\u00e4sespeicher, der in der Gemeinde Schangnau steht (Adresse: Scheidzaunhubel 145, Koordinaten: 2631305 / 1183831). Weitere Informationen befinden sich bei der Denkmalpflege des Kantons Bern (Stand 6.8.2019).",
        "col": "1953-09",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 130",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 88 - 100 Acker - Pferde *Hueb* bei Hellb\u00fchl April 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 88 - 100 Acker - Pferde *Hueb* bei Hellb\u00fchl April 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "SGV_12N_21513 bis SGV_12N_21536: Bilder geh\u00f6ren zusammen. In Filemaker sind mehrere Orte vermerkt: Arno, Bioggio, Mendrisiotto",
        "col": "1945",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) ist Leis durchgestrichen. Der Kontext ist jedoch derselbe wie die Bilder bis SGV_12N_14015.",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 86 - 99Schl\u00f6ssli Landshut bei Utzensdorf\nOkt. 1948",
        "col": "1948-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Golzernsee",
        "col": "1947",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: bei Collino",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 72.73Chr. in Tesserete",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird L\u00f6tschen angegeben.",
        "col": "1940",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 83",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 56.57 - 100Schafe\nSch\u00e4fer\nKanenalp\nErisematt [Erismatt GL?]\nSchwyz\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 56.57 - 100Schafe\nSch\u00e4fer\nKanenalp\nErisematt [Erismatt GL?]\nSchwyz\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 45
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 401",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Maiens\u00e4ssfahrt fand erstmals in dieser Form im Jahre 1854 statt und ist ein Tagesausflug der gesamten Churer Schuljugend in Begleitung der Lehrerschaft auf die Churer Maiens\u00e4sse.",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Maiens\u00e4ssfahrt fand erstmals in dieser Form im Jahre 1854 statt und ist ein Tagesausflug der gesamten Churer Schuljugend in Begleitung der Lehrerschaft auf die Churer Maiens\u00e4sse.",
        "col": "1950-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (abtrennen)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1938-01",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1940",
        "value": 51
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1947",
        "value": 88
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 146
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1948-03",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1945",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-02",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1942",
        "value": 121
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939-01-01/1939-12-31",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-07",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944-11-24",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1943-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1948-05",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1942-03",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1948",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1930/1932",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944-10",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1940",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1941-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-03",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943-07-30",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1941",
        "value": 60
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1943-01-01/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1935/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-01",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1948-02",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944-03",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1936-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1943",
        "value": 167
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943-05-27",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937-11",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1941",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 140
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1945",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1946",
        "value": 107
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1938",
        "value": 63
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 106f.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [mit einem roten Punkt im B]",
        "col": "1940",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [mit einem roten Punkt im B]",
        "col": "1939/1945",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [mit einem roten Punkt im B]",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Val PecciaMaggia TI\n1957\nPano 1",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42 Jahrmarkt in Langnau i/E.Mai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42 Jahrmarkt in Langnau i/E.Mai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: 17/18: Gertrud Illien-Rieder erz\u00e4hlt, dass sie dem Hirtenbuben Anton Schmid anstelle ihres Vaters die Haare geschnitten habe, da es nicht sch\u00f6n war, riet sie ihm den Hut erst auf der Alp abzunehmen.",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 92 - 100Amsoldingen Bern\n1949\n[Skizze eines Kreuzes]",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 404",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 411",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 308",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 5",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LY 1 - 42 Vogelwarte Sempach",
        "col": "1947",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RX 48 - 80Mosterei\nOkt. 1955",
        "col": "1955-10",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 1 - 22Schafmarkt\nim Bisistal\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 1 - 22Schafmarkt\nim Bisistal\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LV 1-100National-\nPark\nTamangur",
        "col": "1947",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OQ 1 - 94Stockental\nBlumenstein\nAmsoldingen\nReutigen\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 59
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OQ 1 - 94Stockental\nBlumenstein\nAmsoldingen\nReutigen\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 59
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QW 27 - 76Eis-R\u00e4umung an der Gotthard-Bahn\nJan. 1953",
        "col": "1953",
        "value": 48
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QW 27 - 76Eis-R\u00e4umung an der Gotthard-Bahn\nJan. 1953",
        "col": "1953-01",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Pferdefuhrwerk mit Milchkannen.",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Nidelbrente,  Melkk\u00fcbel, Milchverarbeitung",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: *Zurlaubenhof* Zug",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 97 - 100Lugano\nUnter den B\u00f6gen\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Die Schule heisst heute Ecole Technique de la Vall\u00e9e de Joux.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Den Wahlplakaten zufolge wurde dieses Bild um 1941 aufgenommen.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VD Dent de Volion  1938",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 227",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: M\u00fcstair",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: M\u00fcstair",
        "col": "1948-02",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben links und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 324",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Chorgest\u00fchl des Klosters: Weihnachtsgeschichte, entstanden 1701 - 1707, geschaffen von V. W\u00fcest aus Sursee. Das Kloster wurde 1848 vom Grossen Rat Luzern aufgehoben, der Besitz wurde verkauft. 1911 wurde das Chorgest\u00fchl aus Schottland zur\u00fcckgekauft. Siehe Schweiz. Lexikon.",
        "col": "1961-04-29",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: 1930 / 1932",
        "col": "1930/1932",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ernen Goms 1949",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Reusstal NW [Das Bild wurde jedoch in Wassen aufgenommen]",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Gity / Eringert.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Pano 1 [unlesbar]",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RE 1 - 42Schangnau\nEriz\nSichel\nMerligen\nJan. 1953",
        "col": "1953-09",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Averser Rhein handeln.",
        "col": "1953-07",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PW 71. - 100Sch\u00e4chental\nim\nWinter\nJan. 51",
        "col": "1951-01",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PW 71. - 100Sch\u00e4chental\nim\nWinter\nJan. 51",
        "col": "1951",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde rechts und links retuschiert.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Stilfserjoch",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fischbach-Zell LULochmatt - Wald\n16.11.58.",
        "col": "1958-11-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra - Kirche",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 90 - 92[Skizze eines Kreuzes]\nTante Pauline\nOrselina\nLocarno\nFebr. 1955",
        "col": "1955-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Z\u00fcrich Oberland",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 92",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Jolanda",
        "col": "1942-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Familie",
        "col": "1945",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Holzwegen Romoos LU 1939",
        "col": "1939",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: M\u00fcnster - Tirol",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LB 1-83Berner Jura\nWinter",
        "col": "1946",
        "value": 83
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2 [durchgestrichen]",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2 [durchgestrichen]",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Appenzell AR",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, Rangierarbeiter, Wasser nachf\u00fcllen.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, Rangierarbeiter, Wasser nachf\u00fcllen.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QB 52 - 100Vorfr\u00fchling am Lindenberg\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951-03",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QB 52 - 100Vorfr\u00fchling am Lindenberg\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 87 - 91Holz\n[Bleistiftskizze einer Holzbeige]",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Diorama Bethlehem.",
        "col": "1954",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 95",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Siehe SRF DOK Film \"Autobahnen\" vom 14.3.2003.",
        "col": "1954",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NY 1 - 94Braunwald\nKarrenalp\nSept. 1948",
        "col": "1948-09",
        "value": 93
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NY 1 - 94Braunwald\nKarrenalp\nSept. 1948",
        "col": "1948",
        "value": 90
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vierwaldst\u00e4ttersee 1938",
        "col": "1938",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und oben links je ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Denkmal erinnert an die Schlacht am Morgarten zwischen der Eidgenossenschaft und den Habsburgern am 15. November 1315.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Neuenkirch Pano 1",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 93",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bei Gimmel VD 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen (Michaelskreuz [Root]).",
        "col": "1938",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NF 1 - 60\nWinter in den Ambrosianischen T\u00e4lern Leventina Riviera Blenio",
        "col": "1948",
        "value": 59
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 189",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 15",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Platzregen Gsteig",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nSpru Naset [?]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Stans.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cambleo",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Sensebezirk im Kanton Freiburg.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 75 - 81Pfarrhaus\nRothenburg Luz.",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 603 VIII HB 58",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild wurde ver\u00f6ffentlicht in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995. S.38. Gem\u00e4ss dem Buch wurde das Bild 1941 aufgenommen.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Katalog 379",
        "col": "1946",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zermatt VSPano 2",
        "col": "1938/1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pa",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 86",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SC 12 - 37Die\nFresken\nvom [von]\nZiefen\nBL\nJuni 1956",
        "col": "1956-06",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - W\u00e4sche",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 80 - 87Kapelle Herrenweg bei Ruswil Luz\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 80 - 87Kapelle Herrenweg bei Ruswil Luz\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 12 - 36Klavierbau\nKunz\nBern\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der H\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Film bei der Agfa A.G. Z\u00fcrich",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 819",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Calonico",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 86 - 90Luftseilbahn Klosters Gottschnagrat\n16.2.50",
        "col": "1950-02-16",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Romont.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Broglio",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 347",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Serravalle / Blenio",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 1 - 28Sch\u00e4rlig im Winter\nJan. 1953",
        "col": "1953",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 1 - 28Sch\u00e4rlig im Winter\nJan. 1953",
        "col": "1953-01",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Br\u00fccke",
        "col": "1937/1941",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 38 - 42Mels\nSt G.\n[Skizze eines Eisenkreuzes]",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oberrickenbach / Nidw.",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Scheunentor, T\u00fcrbogen aus Holz, dar\u00fcber aufgeh\u00e4ngte Holzleiter.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Quelle de L'Orbe",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Vor dem Pfarrhaus eine Holzbiig\u00e4. Im Gmeinw\u00e4rch mussten die Valser dem Pfarrer das Holz im Wald holen und richten.Personen: Heribert B\u00fctschi-Egger, Postchauffeur. War verheiratet mit Paula Egger, Pflegetochter der ledigen Marie Loretz. Sie wohnten im B\u00fctschihaus an der Poststrasse. Zweiter von unten: Sonnyboy (Fritz Hug).",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Losone St. Giorgio",
        "col": "1947",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sust Silenen Uri",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 217",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ofenpass",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ofenpass",
        "col": "1948-02",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Gleicher Arbeitsprozess dokumentiert von SGV_12N_44133 bis SGV_12N_44181.",
        "col": "1957",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Geleise der SBB im Bahnhof Liestal, im Hintergrund Waldenburgerbahn.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Geleise der SBB im Bahnhof Liestal, im Hintergrund Waldenburgerbahn.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich St\u00fcssistrasse 57",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um die Alp Witenferchen handeln.",
        "col": "1957",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Freiamt AG",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LQ 64 - 100Zentrale\nWassen",
        "col": "1947",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Auf dem Schild an der Hausfassade steht: Hunger & Co; Bureau im 1. Stock",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf dem Schild an der Hausfassade steht: Hunger & Co; Bureau im 1. Stock",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Engstligensee - Frutt BE",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00f6tschberg/Mund",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RU 5 - 26Isental\nUri\nim Winter\n8. M\u00e4rz 1955",
        "col": "1955-03-08",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Stein",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rhone - Rhein Kanal",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Maul u. Klauenseuche",
        "col": "1937",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Pfadfinder mit Fahrrad auf dem Bahnhofsplatz in Luzern.",
        "col": "1955-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Mann mit Sch\u00fcrze, Leiterwagen ziehend, Bauernhaus mit Reben an der Fassade.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Iseltwald BEBrienzersee\n31.7.45.",
        "col": "1945-07-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 55 - 86Panixer - Pass\nAug. 1949",
        "col": "1949-08",
        "value": 32
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 55 - 86Panixer - Pass\nAug. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Nidwalden Stans",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Kind",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Links: Charlotte Huget, mari\u00e9e Berchier (04.11.1922 - 8.1.2011)\nMitte: Th\u00e9r\u00e8sa Huguet, mari\u00e9e Marmy (01.04.1924 - 02.01.2014)\nRechts: Marcelle Sophie Huguet, mari\u00e9e Berchier (09.11.1919 - 22.11.2010)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 TrachtentagTessin\nBlenio",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 92 - 100Pay du Vaud\nChexbres\nPuidoux\nOkt. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 92 - 100Pay du Vaud\nChexbres\nPuidoux\nOkt. 1949",
        "col": "1949-01",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Tracht",
        "col": "1939",
        "value": 62
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 83 - 86Schloss\nChillion\nGenfersee\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 83 - 86Schloss\nChillion\nGenfersee\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Ahnengalerie der Barone de la Tour - Chatillon - zur Lauben",
        "col": "1945",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 1 - 33Bellinzona - Lugano\nVal Isone\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 1 - 33Bellinzona - Lugano\nVal Isone\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 32
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OB 1 - 100Bergell\nVicosoprano\nBondo\nBondasca\nAlp Tombal\nJuni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OB 1 - 100Bergell\nVicosoprano\nBondo\nBondasca\nAlp Tombal\nJuni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RA 21 - 44Verbier\nLe Vacheret\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953-06",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: *Bethlehem* Bern",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 9 - 59 Spanplatten Entlebuch April 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 9 - 59 Spanplatten Entlebuch April 1948",
        "col": "1948",
        "value": 48
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dorfstrasse, Knabe auf Velo.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Pfarrer mit Kirchg\u00e4nger und T\u00e4ufling?",
        "col": "1959-04-16",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OP 1 - 34* KABA *\nThun\n1949",
        "col": "1949",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Zwischen den Pergaminh\u00fcllen LL 80 und LL 81 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OQ 1 -94Stockental\nBlumenstein\nAmsoldingen\nReutigen\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OQ 1 -94Stockental\nBlumenstein\nAmsoldingen\nReutigen\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "\"Die Grenzsteine und der Friedstein der Stadt Liestal (Kreuzstein) waren fr\u00fcher im sogenannten L\u00fcdin-G\u00e4rtlein nordwestlich hinter dem Regierungsgeb\u00e4ude aufgestellt. Seit der Umgestaltung der Anlage 1984 werden die Steine bei uns (Arch\u00e4ologie Baselland) im Depot aufbewahrt.\" (Hinweis von Andreas Fischer, 2018)",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "\"Die Grenzsteine und der Friedstein der Stadt Liestal (Kreuzstein) waren fr\u00fcher im sogenannten L\u00fcdin-G\u00e4rtlein nordwestlich hinter dem Regierungsgeb\u00e4ude aufgestellt. Seit der Umgestaltung der Anlage 1984 werden die Steine bei uns (Arch\u00e4ologie Baselland) im Depot aufbewahrt.\" (Hinweis von Andreas Fischer, 2018)",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 84 - 100Kunst-Schlosser Bruhin",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Nidwalden",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 38 - 44* Peter *\nJuli 1955",
        "col": "1955",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 38 - 44* Peter *\nJuli 1955",
        "col": "1955-07",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Basel 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 24.11.44Kunstlicht 2 Lampen\nTyp. N 500 Watt m. Spiegel. Typ. S 250 Watt in Reflektor\nBl.11 1/2 Sek\nJSS\nRodinal 1:30",
        "col": "1944-11-24",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Es handelt sich bei der abgebildeten Person um eine 90j\u00e4hrige Frau (\"Fr\u00e4ulein T.\").",
        "col": "1952",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Es handelt sich bei der abgebildeten Person um eine 90j\u00e4hrige Frau (\"Fr\u00e4ulein T.\").",
        "col": "1952-11",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Hallenstadion",
        "col": "1938/1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Berner Aargaualte Werktagstracht",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fuldera M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bl. 22 1/2 Sek.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LW 16 - 67*Kasteilet* [sic] im Justistal Sigriswil",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 66 - 94  Was von der *Landi* \u00fcbrig blieb April 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 66 - 94  Was von der *Landi* \u00fcbrig blieb April 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schulexamen Krummatt Romoos LU 1939",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939Trachtentag\nTessin",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Schwyz",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Einzelh\u00f6fe, Unter - R\u00f6schegg, Guggischwand",
        "col": "1960-01-31",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Berom\u00fcnster LU Umritt",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 65
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und links ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LP 58 - 81 *Z\u00fcka* 1947",
        "col": "1947",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird Lago Maggiore angegeben.",
        "col": "1934-05-13",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Largario Blenio TiB",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RO 30 - 54Bremgarten\nAargau\nJuli 1954",
        "col": "1954-07",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Sustenstrasse Arbeiter",
        "col": "1938/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VD 1938",
        "col": "1938",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 282",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NR 87 - 100Sanetsch-Pass\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NR 87 - 100Sanetsch-Pass\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RS 1 - 20Chiasso\nPedrinate\nSt. Stefano\nSeseglio\nNov. 1954",
        "col": "1954-11",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Genf GEMobilisation\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Engadin.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Flab. Battr. 311",
        "col": "1939/1945",
        "value": 386
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Flab. Battr. 311",
        "col": "1939/1943-07-30",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Flab. Battr. 311",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Schafscheid Riffenmatt BE",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OW 1 - 46Kuhk\u00e4mpfe in Verbier Val de Bagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OW 1 - 46Kuhk\u00e4mpfe in Verbier Val de Bagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oltingen Bsl.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oltingen Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938-01",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1934-05-15/1934-05-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-06",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1940",
        "value": 289
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939-08",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1947",
        "value": 554
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 512
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1934",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1955-08-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1948-03",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1942-01-01/1942-03-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941/1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-01-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1945",
        "value": 614
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1945-01-01/1945-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1931/1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1944-01-01/1944-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-02",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1942",
        "value": 695
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1943/1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-07",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-04",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1959-11-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1945-07-14",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 656
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-12",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1931",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937",
        "value": 194
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1943-10",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1948-05",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "2016",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938-05-26",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1942-03",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1948",
        "value": 81
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1930/1932",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941-04",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1944-10",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1940",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941-06",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1939-09",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1927",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-03",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1958-11-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941",
        "value": 187
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1940-09-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1947-11-08",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-05",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1934-05-17",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938-04-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1933",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-01",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1948-02",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941-11-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1944-03",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1940-05",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1934-05-13",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1936-12",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1946-07",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1943",
        "value": 420
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1942",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1942-01-01/1942-03-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1934-05-19",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1942-05",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1941",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1941-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 315
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1946",
        "value": 925
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1938",
        "value": 397
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1940-01-17",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1939",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein roter Punkt.",
        "col": "1947-04",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 58 - 81Isla Casty\nM\u00e4rz 49",
        "col": "1949-03",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 58 - 81Isla Casty\nM\u00e4rz 49",
        "col": "1949",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 1 - 6Gurten\nund\ndie\nGurtner",
        "col": "1953",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 103.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 21 - 39Winter\nam\nHasliberg\n21.1.58",
        "col": "1958-01-21",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Negrentino * Blenio",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 83 - 95 B\u00e4rtiswil [sic] bei Rothenburg Luz.Mai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 83 - 95 B\u00e4rtiswil [sic] bei Rothenburg Luz.Mai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Marbach LUSch\u00e4rlig",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Defil\u00e9 vor dem General. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 825.11.42.",
        "col": "1939/1942-11-25",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Thurgau.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fclerinnen in der Tracht am Umzug",
        "col": "1950",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fclerinnen in der Tracht am Umzug",
        "col": "1950-06",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Js. Jans. Luzern",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Js. Jans. Luzern",
        "col": "1951-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - [Wald] - K\u00f6hler",
        "col": "1940",
        "value": 298
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - [Wald] - K\u00f6hler",
        "col": "2016",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi Z\u00fcrich ZHBildhauer\nCarl Fischer\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 168",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Soppensee Buttisholz LU 1945",
        "col": "1945",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 414",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 25 - 33[Skizze eines Kreuzes]\nDr. A. Hipper [schlecht leserlich - m\u00f6glicherweise M\u00fcppet oder H\u00fcpper]\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 25 - 33[Skizze eines Kreuzes]\nDr. A. Hipper [schlecht leserlich - m\u00f6glicherweise M\u00fcppet oder H\u00fcpper]\nFebr. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Balgach - Bad",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 76.77Frl. Ruth\nJs Js.\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 76.77Frl. Ruth\nJs Js.\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz:ND 94 - 100\nTessin\nGranit\n[Dazu die Zeichnung einer Mauer]",
        "col": "1947/1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um zwei Brenn\u00f6fen aus Lehm handeln.",
        "col": "1956-09-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befinden sich zwei Striche und ein B.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 70",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 24 - 82Ins\nSeeland\nOkt. 1948",
        "col": "1948-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 1 - 25Schweizer\nSpagetti\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 1 - 25Schweizer\nSpagetti\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Zweiter von rechts: Friedrich Schlegel-Furger (Platz), zweiter von links: Viktor Derungs-Heini (Zameia), in der Mitte sitzend \"Furr\u00e4 Andres\" Andreas Schmid-T\u00f6nz; Es wird erz\u00e4hlt, dass er sehr geizig war und den Hirten und dem Senn nur wenig Trinkgeld gab, er wollte am liebsten noch den 5er spalten.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Balgach / *Gr\u00fcnenstein",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 86 - 100*Cosmos*\nVelofabrik Biel\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 86 - 100*Cosmos*\nVelofabrik Biel\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 104",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 1 - 74 Trans - sibierische [sic] Eisenbahn Jura",
        "col": "1948",
        "value": 55
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 1 - 74 Trans - sibierische [sic] Eisenbahn Jura",
        "col": "1949",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Rangiergeleise der Waldenburgerbahn, offene G\u00fcterwagen beladen mit Milchkannen.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Rangiergeleise der Waldenburgerbahn, offene G\u00fcterwagen beladen mit Milchkannen.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 219",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Heinzenberg GR",
        "col": "1942",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 307",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Schulm\u00e4dchen in Rock und mit Wanderschuhen auf der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Schulm\u00e4dchen in Rock und mit Wanderschuhen auf der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 290",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 290",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r MobilisationEin Zug mit Mobilisierten verl\u00e4sst d. Bahnhof. Luzern Aug 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 35.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 1 - 25Andreasmarkt\nin\nChur\nDezember 1953",
        "col": "1953-12",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 71 - 80 Am Zugersee bei Walchwil  April 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 71 - 80 Am Zugersee bei Walchwil  April 1948",
        "col": "1948",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 31 - 60Beim Orgelbauer\nMai 1953",
        "col": "1953",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 31 - 60Beim Orgelbauer\nMai 1953",
        "col": "1953-05",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fetan GR 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: [Milieu] - Kind",
        "col": "1937",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sissach",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: H\u00f6lstein Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: H\u00f6lstein Bsl.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 19 - 27Kunstmaler\nAlfred Sidler\nMosaik\nKeramik - S\u00e4ule\nFebr. 1955",
        "col": "1955-02",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NO 1 - 58Gasthaus\nOberwald bei D\u00fcrrenroth",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SZ 8 - 38Sp\u00e4tsommer\nhinter\ndem Napf\n3.9.58.",
        "col": "1958-09-03",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SZ 8 - 38Sp\u00e4tsommer\nhinter\ndem Napf\n3.9.58.",
        "col": "1958-08-28",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Tier - Insekt",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kuh",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 4, 6, 13, 18Christian Ruhr Bern\nSchliffscheiben\nNegative fehlen",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 39",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Walter Sch\u00fctz\nH\u00e4ndler\nRiggisberg Bern",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Walter Sch\u00fctz\nH\u00e4ndler\nRiggisberg Bern",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Laufenburg.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra - Friedhof",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KR 19 - 30KR 25 fehlt 15.1.91\nUnterseen\nInterlaken",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Silgin - Vrin",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 821",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 75 - 100 B\u00fcndner Oberland [Skizze eines Kreuzes] Aug. 1949",
        "col": "1949-08",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 75 - 100 B\u00fcndner Oberland [Skizze eines Kreuzes] Aug. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SL 38 - 6528 St\u00fcck\nSchloss Hard\nErmatingen\nTG\n21.11.56",
        "col": "1956-11-21",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kr\u00e4zerenbr\u00fccke St. Gallen [Die hier gebaute Br\u00fccke heisst jedoch F\u00fcrstenlandbr\u00fccke]",
        "col": "1937/1941",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 817",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Information von Heidy Schmid: \"Dieser Mann hiess Albert Allenbach-Scheidegger. Er hatte zwei T\u00f6chter und einen Sohn, der nach ihm in seine Fusstapfen trat. Er war ein christlich gesinnter Mann und verrichtete seinen Dienst immer freundlich und geduldig. Seine Frau betrieb neben der Poststelle einen Gemischtwarenladen, mit Waren von Brot bis Kalberstrick. Damals war es m\u00f6glich 3-Pf\u00fcnder Brot zu kaufen oder Salz aus einem grossen Holzzuber.\"",
        "col": "1945",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 89 - 97Bl\u00fcten\nB\u00e4ume\nApr. 1950",
        "col": "1950-04",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 89 - 97Bl\u00fcten\nB\u00e4ume\nApr. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RB 94 - 100Mulengs [Mulegns]\n(M\u00fchlen)\nOberhalbstein\nB\u00fcnden\nJuli 1953",
        "col": "1953-07",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 1 - 44Simplon\nPass im Winter\nJan. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 1 - 44Simplon\nPass im Winter\nJan. 1949",
        "col": "1949-01",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bei Langnau i. E., BE",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 131",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LG 1 - 100Pedemonte\nTessin",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SX 1 - 39Bergell\nMai 1958.",
        "col": "1958-05-28",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SX 1 - 39Bergell\nMai 1958.",
        "col": "1958-05-29",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 1",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 1",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 1",
        "col": "1941-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 1",
        "col": "1943",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 1",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Jakob FilliNafeina\nPr\u00e4tigau GR\nAug. 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 14",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Moos, K\u00fcche mit grossem Holzherd.",
        "col": "1958-02-05",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Uetlibergstr. 82",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Fricktal.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 1 - 22Die Nagler vom Sulz\nAug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 1 - 22Die Nagler vom Sulz\nAug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 237",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QB 1 - 51Die Gotthardbahn sucht einen Tunnel\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02-18/1951-02-20",
        "value": 51
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Heu",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Heu",
        "col": "1938/1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Luzern LU 1938",
        "col": "1938",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RD 19 - 54Bodensee\nArbon\nRomanshorn\nRorschach\nAltenrhein\nMai 1953",
        "col": "1953-05",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 7",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 7",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SE 83 - 85SLA\n1954\nLuzern [oder Angern?]\nSept. 1954",
        "col": "1956-09",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Landi * ZH1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 40 - 65Vorfr\u00fchling am Bielersee\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953-03",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 40 - 65Vorfr\u00fchling am Bielersee\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Silenen Sust",
        "col": "1947",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 69 - 93Schneer\u00e4umung an der Furkabahn\nJuni 1951",
        "col": "1951-06",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 69 - 93Schneer\u00e4umung an der Furkabahn\nJuni 1951",
        "col": "1951",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nEvol\u00e8ne [durchgestrichen] Eringertal\nHauderes",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Hinter der Pergaminh\u00fclle LL 100 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Lugnez bei Lumbrein GR",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 91 - 100Jos. Jans\nSteinhofst 25\nLuzern\nAug. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QH 91 - 100Jos. Jans\nSteinhofst 25\nLuzern\nAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi ZH1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Wein",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 13 - 29Aarburg\nAargau\nJuli 1954",
        "col": "1954-07",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 87",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:2. Mobilisation\nMai 1940\nLuzern LU\n*Flucht in die Innenschweiz*",
        "col": "1940-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Waadt Montreux",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 65",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rommoos LU 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (aufreissen)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Mont Tramelan",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 606 VIII HB 55",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: [Ding - Wasser] - See",
        "col": "1934-05-13",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LK 92 - 100Js Js im Garten April 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 32",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RK 21 - 63Willisau\nim\nWinter",
        "col": "1954",
        "value": 43
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Waadt",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "SGV_12N_18701 bis SGV_12N_18715 zeigen dieselben Personen am selben Ort. Die Ortsangaben der H\u00fcllen variieren jedoch von Werthenstein \u00fcber Ruswil nach Buttisholz.",
        "col": "1937",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 78 - 87Kaiserstuhl\nAargau\nAug. 1954",
        "col": "1954-08",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 806",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 7 - 11 Fr\u00f6schen [Skizze eines Frosches] April 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 7 - 11 Fr\u00f6schen [Skizze eines Frosches] April 1949",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 837",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KU 1 - 44 Winston Churchill in Z\u00fcrich",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 43
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Schwyz SZ* Greufler *\n1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano H 1",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Alpbauten, Solad\u00fcrahaus DG 25 [und DG 26], letzte Bewohner: Lorenz 16.2.1906 - 16.10.1994, und Ludowicka 25.8.1905 - 23.8.1995, Illien-Duff, davor Familie Berni;  Solad\u00fcra war fr\u00fcher eine kleine Siedlung, die Kirchenruine wurde von einer Lawine erfasst. Eine Amerikanerin, Frau Samborn, unterrichtete dort in den 40er Jahren Sonderschule. Eines Tages habe die Polizei Frau Samborn abgeholt, doch niemand im Dorf wusste warum.",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Santa Maria",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 102.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde vermutlich vom \u00dcetliberg aus aufgenommen.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 318",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 74",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Churer Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen auf der Kantonsstrasse auf dem Weg zum K\u00e4nzeli",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Churer Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen auf der Kantonsstrasse auf dem Weg zum K\u00e4nzeli",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: M\u00e4dchen in einfacher Vekleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: M\u00e4dchen in einfacher Vekleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rothenbg. Luz. Juli 1950",
        "col": "1950-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 617 VIII HB 54",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 76",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um einen Wasserturm handeln.",
        "col": "1953-11",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Detail eines Holzhauses 1688, Sichelhof, Sunzenhus.",
        "col": "1954",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: M\u00fcstair M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: bemalte und geschnitzte? Kassettendecke im Stiftshaus Hertenstein.",
        "col": "1960-04-21",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Lush\u00fcttenchilbi",
        "col": "1947",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 13 - 50Winter\nin\nden\nAmbrosianischen\nT\u00e4lern\nJan. 1951",
        "col": "1951-01",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 13 - 50Winter\nin\nden\nAmbrosianischen\nT\u00e4lern\nJan. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Photo-Turm",
        "col": "1952",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 5",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 5",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 5",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: zweisp\u00e4nniges Fuhrwerk",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: zweisp\u00e4nniges Fuhrwerk",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 207",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 31",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 822",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Spru Naset [?]",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bundesrat Etter am Eidgen. Sch\u00fctzenfest in Luzern 1939 LU",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 101.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Holz, Mausefalle",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NE 11 - 52Glash\u00fctte\nWauwil",
        "col": "1948",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Lush\u00fctte",
        "col": "1947",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 221",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Hintergrund ist der Kirchturm der Kirche San Giorgio zu sehen.",
        "col": "1956-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RA 1 - 20Medi\u00e8res\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953-06",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B\u00fcsingen bei Schaffhausen 1945",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75\nChur\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75\nChur\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 209",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 610 VIII HB 43",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 1",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Boscia Guarda GR 1939",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NP 54 - 88Avenche [sic]\nMai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NP 54 - 88Avenche [sic]\nMai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank ist folgende Information zum Bild vermerkt: Pferdewagen mit Touristen",
        "col": "1956-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1940",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1939",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1937/1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1938",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Haus und Siedlung",
        "col": "1937/1939",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 83 - 95Zimmerleute am Gurnigel\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 83 - 95Zimmerleute am Gurnigel\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen (Mergoscia / [unleserlich] / Brione].",
        "col": "1941",
        "value": 87
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um einen Teil der Landesausstellung 1939 in Z\u00fcrich handeln.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: bei Herzwil",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RR 30 - 46Pasteurisierte\nMilch\nNov. 1954",
        "col": "1954-11",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 296",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SP 34 - 45Malcantone\nTessin\n1957",
        "col": "1957",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Patista Puricelli Bioggio",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OF 74 - 100  Im Vedeggio oberes Val d'Agno  Tessin",
        "col": "1949",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 117",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 602 VIII HB 53",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 26 - 78Bellinzona 3 Schl\u00f6sser\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 53
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 26 - 78Bellinzona 3 Schl\u00f6sser\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 52
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vals/Lugnez GR K\u00e4steilet",
        "col": "1944",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde unten links am Rand retuschiert.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Val d'Anniviers",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 76 - 82Luzern im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 76 - 82Luzern im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LR 1-60\nMalvaglia\nTessin",
        "col": "1947",
        "value": 60
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Z\u00fcrich Weinland Werktagstracht",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 37 - 63Berner B\u00e4r",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um die Viehschau in Sch\u00fcpfheim LU handeln.",
        "col": "1937",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Zwischen den H\u00fcllen von SGV_12N_15666 und SGV_12N_15667 befindet sich ein unbeschriebener Zettel.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Melide 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cavergno",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Julia Werk",
        "col": "1947",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Aus dem Kontext wurde geschlossen dass es sich um die Viehschau in Sch\u00fcpfheim handelt.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Pferdefuhrwerk.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Pferdefuhrwerk.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizer Heim, 1.6.1940.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nSpunaset [?]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zwischen den Pergaminh\u00fcllen LF 91 und LF 92 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Bern Langnau i. E",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schuhmacher Brun Luzern 1939",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Luzern LU  Schulreise 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 220",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 220",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Zimmerei W. Haupt, altes Geb\u00e4ude mit Bauger\u00fcst.",
        "col": "1970",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 17.",
        "col": "1951-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Schaffhausen.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi ZH 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Breuleux",
        "col": "1946",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 153",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts ein durchgestrichener roter Punkt.",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: links mit weissen Hemd\u00e4rmel: Josef Berni (Zameia) daneben: Viktor Derungs-Heini (Zameia), mitte rechts, hinter den K\u00fchen, rechts vom Tachli Andreas Vieli-Schwarz.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Bauern und Kalber vor Schlegel-Hus, Fritz Hug, Clemens Schmid-Illien",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dorfpartie Kapelle (Mitte 17. Jh.) seit  9.Sept. 2001 auf dem Ballenberg.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 87 - 91Genfer - See\nFischer\nOkt. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 87 - 91Genfer - See\nFischer\nOkt. 1949",
        "col": "1949-01",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Verbot: La loi d\u00e9fend d'enrayer sans garderone et de mener des bois en traine",
        "col": "1949-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QJ 1 - 72Rigi Kulm\nJuli 1951",
        "col": "1951-07",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QJ 1 - 72Rigi Kulm\nJuli 1951",
        "col": "1951",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Siehe Vital, N.: Die Mobile Ackerbaukolonne. In: Schweizer Bauzeitung. Sonderheft Anbauwerk und Landwirtschafts-Technik. 119/120 (1942), Heft 23, S.273-274. URL: http://www.e-periodica.ch/digbib/view?var=true&pid=sbz-002:1942:119:120::677#3095 (Stand 26.10.16).",
        "col": "1945",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 1 - 31Rund um den *Schlosshubel*\nbei Hellb\u00fchl\n1949",
        "col": "1949",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 59 - 66 Wahlern",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Capolago TIMendrisioto [sic!]",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eglisau Kraftw.",
        "col": "1937-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 11 - 20 Isopan 2-3 Sek. Comofin",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 812",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RL 48 - 63Wald\nim\nWinter\nEntlebuch\nFebr. 1954",
        "col": "1954-02",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Fis Engelberg 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Waadt.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 41",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Negativ wurde doppelt belichtet. Zwei Bilder \u00fcberlappen sich.",
        "col": "1941",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98 Weisstannen - Tal Juli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98 Weisstannen - Tal Juli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 204",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 3",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 3",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 3",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 3",
        "col": "1943",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 3",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 1 - 17Krienseregg\nLandschaften\nJan. 1955",
        "col": "1955-01",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Obwalden Wildmann Wildwyb",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Poschiavo GR 1945",
        "col": "1945",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NK 88 - 92\nMettmenstetten\nRotplatz\n1947",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Serravalle Blenio",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um einen Ofen handeln.",
        "col": "1956-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 50 - 68Viamala\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 50 - 68Viamala\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Otto Zumoberhaus, *1929, erz\u00e4hlt im Mai 2001 zu dieser Fotografie:  Das Bild muss um 1942 entstanden sein. Links aussen sieht man noch das Material von Altstoffh\u00e4ndler Jentsch, der nach dem Krieg um 1945/46 aufgeh\u00f6rt hat. Und rechts der Kapelle ist der Platz noch leer, wo um 1943/44 eine Remise gebaut wurde, die heute noch steht. Aber das neue Waschhaus ist schon da, noch weiter \u00f6stlich (rechts) der Kapelle, auf der gleichen Strassenseite. Ds B\u00fc\u00fcchh\u00fc\u00fcs hiess es, lange wurde es auch zum Schlachten gebraucht, dann einmal j\u00e4hrlich zum Brennen. Jedenfalls war es 1941 erbaut worden. Das Bild muss folglich 1942 entstanden sein, das Waschhaus ist auch ganz neu, und die Remise steht noch nicht. Und dann ist, ganz rechts, noch die Mauer, die sie vor z\u2019Eliasch H\u00fc\u00fcs machten. Das war auch 1942. (Mitteilung von Werner Bellwald 4.5.2001)",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 1 - 58 Gasthaus Oberwald bei D\u00fcrrenroth",
        "col": "1948",
        "value": 48
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vall\u00e9 - Vals",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Waltalingen bei Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 113",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag D\u00fcdingen FR",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NR 56 - 86Lugano\nSan Salvatore\nJuni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NR 56 - 86Lugano\nSan Salvatore\nJuni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Maske",
        "col": "1937",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:Ernst Brunner\nMurbacherstr 31\nLuzern LU",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 65 - 78Kriens\nKrienser -\nSchauhgeisslen\nDez. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 65 - 78Kriens\nKrienser -\nSchauhgeisslen\nDez. 1950",
        "col": "1950-12",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 65 - 78Kriens\nKrienser -\nSchauhgeisslen\nDez. 1950",
        "col": "1950-12-01/1950-12-06",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 53",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SD 1 - 100Am\nNord - Ost - Hang\nder\nLeventina\nTessin\nJuli 1956",
        "col": "1956-07",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 95 - 98Rauch\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 95 - 98Rauch\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 32 - 57Fr\u00fchling in Wald u. Wiese\nBach und Feld\nAmeisen\nApril - Mai 1949",
        "col": "1949-04/1949-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 32 - 57Fr\u00fchling in Wald u. Wiese\nBach und Feld\nAmeisen\nApril - Mai 1949",
        "col": "1949-04/1949-05",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 71.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich zum Teil um Grab- oder Grenzsteine handeln.",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PE 1 - 46Burgdorf\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950-03",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PE 1 - 46Burgdorf\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: von links Josef J\u00f6ger;  hinten Kinder: Ida Joos, Blanka J\u00f6rger-Joos, Richard Joos alle aus Vall\u00e9e",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 29 - 54Auffahrt Umritt\nBerom\u00fcnster\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 29 - 54Auffahrt Umritt\nBerom\u00fcnster\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Abstimmung Strafgesetz",
        "col": "1938",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 4",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 4",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Genf",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Kirchengest\u00fchl, Aufgang zur Empore.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 3",
        "col": "1948-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 3",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Brunner Mettmenstetten ZH 1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Geb\u00e4ude der Neuen B\u00fcndner Zeitung auf dem Kornplatz, Ziegelbau, schmiedeiserne Balkongel\u00e4nder, Oldtimer (Marke?) mit dem Autoschild GR 2569, Frau (Mutter), M\u00e4dchen und ein Herr in Sonntagskleidern.",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf dem Negativ befindet sich die Nummer 740.",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "SGV_12N_08056 bis SGV_12N_08063 sind mit einem Gummiband zwischen zwei Deckbl\u00e4ttern zusammengehalten. Auf dem vorderen Deckblatt befindet sich folgende handschriftliche Notiz: DF 56 - 63 Schnecke am Weg",
        "col": "1942",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Balgach / *Gr\u00fcnenstein St. G.",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: WAND 8 KNOCHENVERWERTUNG GEISTLICH S.45 x 45",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: ca. 180 x 150 ? * Reduit *",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LW 16 - 67 *Kasteilet* [sic] im Justistal Sigriswil",
        "col": "1947",
        "value": 51
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RK 1 - 20Luzern\nim Winter\nFebr. 1954",
        "col": "1954-02",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Chandolain",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "\"In der Nacht vom 14. auf den 15. Mai 1940 setzte ein Massenexodus aus den Grenzgebieten in die Zentralschweiz ein. Ausgel\u00f6st wurde diese Fluchtbewegung durch ein T\u00e4uschungsman\u00f6ver deutscher Truppen. Viele glaubten, ein deutscher Angriff stehe unmittelbar bevor\" (Staatsarchiv Luzern: Bilder zur Kantonsgeschichte).",
        "col": "1940-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bos-cha bei Guarda Engadin GR",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: GotthardbahnVierwaldst\u00e4ttersee UR",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Appenzell IR",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Menzberg LU1940",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Hindelbank BE27.7.59",
        "col": "1959-07-27",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 1",
        "col": "1948-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 1",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich auf dem Kopf folgende handschriftliche Notiz: Ernst Brunner OHa398",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanische Statue des Evangelisten Markus auf einem L\u00f6wen, der zwischen den Pranken den Kopf eines Menschen h\u00e4lt",
        "col": "1949-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanische Statue des Evangelisten Markus auf einem L\u00f6wen, der zwischen den Pranken den Kopf eines Menschen h\u00e4lt",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Eidgen. Sch\u00fctzenfest 1939. Luzern LU",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Calancatal GRum 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Zollikerstr 107",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch",
        "col": "1939",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r Defil\u00e9e. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 810. April 1942.",
        "col": "1942-01-01/1942-04-10",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 238",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanische Statue des Petrus mit Schl\u00fcssel auf L\u00f6we stehend, der zwischen den Pranken den Kopf eines Menschen h\u00e4lt",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanische Statue des Petrus mit Schl\u00fcssel auf L\u00f6we stehend, der zwischen den Pranken den Kopf eines Menschen h\u00e4lt",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 34",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 313",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 420",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 144",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Aargau Fricktal",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 86 - 99 Schl\u00f6ssli Landshut bei Utzensdorf Okt. 1948",
        "col": "1948-10",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 1 - 7 Flaschen-Automat Glash\u00fctteWauwil\nApr. 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 1 - 7 Flaschen-Automat Glash\u00fctteWauwil\nApr. 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 168.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 304",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. Verpflegung.Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n23.5.43.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 64.65. Brunnen Wappen",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 74",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SW 79 - 86* Zwingli - Portal *\nam\nGrossm\u00fcnster\nin\nZ\u00fcrich\nJuni 1958",
        "col": "1958-07",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde vermutlich beim Bau der Sustenstrasse bei Wassen aufgenommen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schaffhausen SH13.7.45",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VS Le Pont 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Du: Kulturelle Monatsschrift, Bd. 10 (Heft 5), Mai 1950, S. 6.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1Deal",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: K\u00fcssnacht a/R SZ 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Adler * Frick - Aargau",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 803",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VD Col de marchairuz [sic!] 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pa 4",
        "col": "1941-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 419",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Tier - Schwein",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Haus an der Kirchgasse, darin befindet sich 2018 die \"Klib\u00fchni\"",
        "col": "1949-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Haus an der Kirchgasse, darin befindet sich 2018 die \"Klib\u00fchni\"",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 134",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama",
        "col": "1941",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Landw. Kp. I / 105",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Ding",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Emanuel Friedli  14.12.1846 - 5.4.1939,   Simon Gfeller  8.4.1868 - 8.1.1943, Berner Schriftsteller.",
        "col": "1954-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 216",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 1 - 57 Bellinzona Isone Lugano  Okt. 1949",
        "col": "1949-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 106",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1947",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1945",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1948",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1948-02",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1944",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 2",
        "col": "1946",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Katalog 329 abschm\u00e4[??]en!",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LM 1-100 Schams",
        "col": "1947",
        "value": 87
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pferd vor Wirtshaus1960",
        "col": "1960",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bl. 22 2 Sek.",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Kanzleistr 91",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Pano 3",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Basler Pfeifer",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 1 - 57Bellinzona\nIsone\nLugano\nOkt. 1949",
        "col": "1949-10",
        "value": 56
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Guntalingen Schl. Girsberg",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 105",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schlaefli, Samuel: Schweizer Staud\u00e4mme - eine Kulturgeschichte. In: Uni Nova, Nr. 128, November 2016, S. 54 - 56, (auch Online verf\u00fcgbar: https://www.unibas.ch/de/Forschung/Uni-Nova/Uni-Nova-128/Uni-Nova-128-Schweizer-Staudaemme-eine-Kulturgeschichte.html, Stand: 05.12.2016).",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schlaefli, Samuel: Schweizer Staud\u00e4mme - eine Kulturgeschichte. In: Uni Nova, Nr. 128, November 2016, S. 54 - 56, (auch Online verf\u00fcgbar: https://www.unibas.ch/de/Forschung/Uni-Nova/Uni-Nova-128/Uni-Nova-128-Schweizer-Staudaemme-eine-Kulturgeschichte.html, Stand: 05.12.2016).",
        "col": "1950-08",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Muriaux [Das Bild zeigt jedoch Le B\u00e9mont]",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sitten 1949",
        "col": "1949",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Waltalingen (Zch)",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 136",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 222",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PC 61 - 97K\u00e4s-\nReni\nApril 1950",
        "col": "1950",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LK 43 - 83 Silenen Amsteg Maderanertal Uri",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 141.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Skikurs",
        "col": "1939/1940",
        "value": 48
    },
    {
        "row": "Auf dem Negativ befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0103",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 1 - 26Muotatal [sic]\nSchwyz\nSept. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 1 - 26Muotatal [sic]\nSchwyz\nSept. 1949",
        "col": "1949-09",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: St. Ant\u00f6nien [Auf der Karteikarte des Positivs hingegen steht Conters]",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: St. Ant\u00f6nien [Auf der Karteikarte des Positivs hingegen steht Conters]",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: AinoSt. Carlo\nPuschlav",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 815",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Tramelan",
        "col": "1946",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende rote Notiz: 1",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich ein Zettel mit folgender handschriftlicher Notiz: [unleserlich - m\u00f6gl. Luzern] 7.3.42 14.00 im Zimmer am Fenster [unleserlich] mit weiss. Aufhell-Karton Bl. 11. / 1 Sek. / [unleserlich]se. 2 [unleserlich] 21/10 Entw. Final fl\u00fcssig 1:20 20 min. Dose",
        "col": "1942-03-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KT 1 - 78 volkskundliche Ger\u00e4te Berner Oberland",
        "col": "1946",
        "value": 77
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939",
        "col": "1939",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird Arosa angegeben.",
        "col": "1944",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Jerry Mason (Hrsg.): The Family of Man. Prologue by Carl Sandburg. Museum of Modern Art, New York 1955, S. 94.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Marthe Sauterel (mari\u00e9e Singy; 10.08.1918 - 1996); Ort: Ferme Sauterel",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LN 43-52\nInnen-Kolonisation\n*Mendle*\nAppenzell\n1942",
        "col": "1942",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 834",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 1 - 27Das Freiburgische Landst\u00e4dtchen Rue\nMai 1952",
        "col": "1952",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 1 - 27Das Freiburgische Landst\u00e4dtchen Rue\nMai 1952",
        "col": "1952-05",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0027",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 69 - 76Vorfr\u00fchling am Lindenberg\nBaldegg\nLieli\nN\u00fcnegg",
        "col": "1951",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cambleo / Maggia / Tess.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Karren aus Holz mit Speichenr\u00e4dern",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Karren aus Holz mit Speichenr\u00e4dern",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [ist aber durchgestrichen]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [ist aber durchgestrichen]",
        "col": "1942",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [ist aber durchgestrichen]",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Nachfahren erkannten 2018, dass es sich um Ida Berchtold und ihren Sohn Walter Berchtold handelt.",
        "col": "1939/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999:  Johann Georg Stoffel-Casutt 5.8.1876 - 26.12.1961, Vals-Leis, Foto entstand auf dem Hof Leis, oberhalb des Dorfes, wo Ernst Brunner bei einer Familie zu Gast war. Johann Georg Stoffel war als \"dr Hansj\u00f6ri va Fleis\" bekannt, seine Frau war eine H\u00f6fnerin, d.h. von den Siedlungen bei Lunschania (St. Martin-Munt). Rechts das Jakob-Loretsch-Haus, Wohnhaus von Jakob und Tresa Loretz-Peng.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Fuhrwerk beladen mit Baumst\u00e4mmen.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Fuhrwerk beladen mit Baumst\u00e4mmen.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 402",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RE 46 - 73Tierheim\nLittau\nAug. 1953",
        "col": "1953-08",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Luegschiessen * Aug. 1954",
        "col": "1954-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OW 47 - 100Verbier\nBagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OW 47 - 100Verbier\nBagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 65 - 78Ross - M\u00e4delers [unleserlich]\nMai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 65 - 78Ross - M\u00e4delers [unleserlich]\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Neuenkirch Pano 2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Tenniken",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Haus",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Digitalisat ist zugeschnitten.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Solothurn 1950",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 1 - 35Staumauer Cleuson\nWallis\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 1 - 35Staumauer Cleuson\nWallis\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Madranertal [sic] Frentschenberg",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LU 90-100\nScarl\nUnterengadin",
        "col": "1947",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Lehrer sch\u00f6pft Sch\u00fclern Milch aus der Milchkanne",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Lehrer sch\u00f6pft Sch\u00fclern Milch aus der Milchkanne",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 64 - 78* Chalanda Mars *\n in\nPoschiavo\nGR\n1.3.58",
        "col": "1958-03-01",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 40 - 50Luzerner Bauernhaus\n* Ferren *\nHohenrain\nMai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 40 - 50Luzerner Bauernhaus\n* Ferren *\nHohenrain\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 18",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Spanh. Entlebuch",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Val d'Anniviers.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Frl. Ida BuchmannLac de Joux VD\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 75",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Haus mit der Aufschrift: COMMESTIBILI TABACCHI CAFF\u00c8 T\u00c8 FERRAMENTA",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Haus mit der Aufschrift: COMMESTIBILI TABACCHI CAFF\u00c8 T\u00c8 FERRAMENTA",
        "col": "1949-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Eggiwil BE Emmental  1955",
        "col": "1955",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Leis b. Vals",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 45 Koppigen",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LK 43 - 83Silenen Amsteg Maderanertal Uri",
        "col": "1947",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz:LF 75 - 91\nFamilienfest\nZemp\n1947",
        "col": "1947",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 28",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Altdorf Uri\nSuworow [unleserlich]",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild zeigt m\u00f6glicherweise nicht die Kirche von Jegenstorf.",
        "col": "1943",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 108",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 108",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LE 73 - 76 Kinder Mons Beleg Kopien",
        "col": "1947",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Das Bild k\u00f6nnte auch den Aufbau der Landi in Z\u00fcrich 1939 zeigen.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 1 - 12Ausfallstrasse\nLuzern - S\u00fcd\n1954",
        "col": "1954",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 78 - 82Val\nMara\nTessin\nOkt. 1953",
        "col": "1953-10",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 99.",
        "col": "1937-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 211",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 18x24",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 124",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 31.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SH 68 - 93Balfrin\nH\u00f6henweg\nSaas-Fee\nGr\u00e4chen\n10.9.56",
        "col": "1956-09-10",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Strasse",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur HB 79",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Blechkessel mit einem Stock \u00fcber dem Feuer. Ein Sch\u00fcler schaut, ob vielleicht das Wasser zum Sieden kommt.",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Blechkessel mit einem Stock \u00fcber dem Feuer. Ein Sch\u00fcler schaut, ob vielleicht das Wasser zum Sieden kommt.",
        "col": "1950-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Berner Jura.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Hausflur von Ernst Brunner handeln.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: *H\u00f6chhus* Wolfenschiessen",
        "col": "1946",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Valcava M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 56 - 59Fresken\nund\nBaudetails\nin\nPeccia\nMaggia\nTessin\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Bucheggstr 155",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SBB Gotthardbahn Lawine bei Lavorgo (Herr Schwab).",
        "col": "1951-02-17",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ida Buchmann Luzern 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 34.35Ray [?] Meyer\nAegeristr. 88\nZug\nSchafmarkt im\nBisistal 31.8.50",
        "col": "1950-08-31",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 309",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 80 - 88Riddes\nIserables [sic]\nsiehe auch NL 1 - 41\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 80 - 88Riddes\nIserables [sic]\nsiehe auch NL 1 - 41\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ST 16 - 56Engelberg\nSept. 1957",
        "col": "1957-09",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler schauen gespannt dem brennenden Feuer zu",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler schauen gespannt dem brennenden Feuer zu",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RK 64 - 93Streckenw\u00e4rter\nBr\u00fcnigbahn\nWinter\n29.1.54",
        "col": "1954-01-29",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Fischen EU 64 b 15.6.40",
        "col": "1940-06-15",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:* Bsatzig *\nSt. Peter\nSchanfigg GR\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Alp",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vrin Lugnez GR",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Z\u00fcrcher Weinland.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PU 51 - 100Schleitheim\nBeggingen\nBargen\nRanden\nOktober 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Alfred Bitzius = Jeremias Gotthelf 4.10.1797 - 22.10.1854, Berner Schriftsteller.",
        "col": "1954-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank ist folgende Information zum Bild vermerkt: Schlossh\u00fcsli Walsburg",
        "col": "1958-04-24",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Bern Oberhasli",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1940",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1939",
        "value": 152
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1934",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "2016",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1941",
        "value": 81
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1934-05-17",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen.",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine unlesbare handschriftliche Notiz: [vermutlich 28]",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Familie Guigon mit Schweizer Besuch, Bruder von E. Brunner mit Frau und Tochter. Ein M\u00e4dchen Guigon war offenbar ein Gastkind der Familie Brunner in Z\u00fcrich (Els\u00e4sserkinder kamen mit dem Roten Kreuz im Winter 1944/45 in die Schweiz)",
        "col": "1946",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OB 1 - 100 Bergell Vicosoprano Bondo Bondasca Alp Tombal Juni 1948",
        "col": "1948-09",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OB 1 - 100 Bergell Vicosoprano Bondo Bondasca Alp Tombal Juni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 88
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OB 1 - 100 Bergell Vicosoprano Bondo Bondasca Alp Tombal Juni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 88
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet eine unlesbare handschriftliche Notiz: [vermutlich 206]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 60 - 88Vergeletto\nOnsernone\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 60 - 88Vergeletto\nOnsernone\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - S\u00e4ger",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 213",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 213",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Via Mala",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 6",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 40 - 57S\u00f6renberg Winter\nM\u00e4rz 1952",
        "col": "1952",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 40 - 57S\u00f6renberg Winter\nM\u00e4rz 1952",
        "col": "1952-03",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Hindelbank BE 27.7.59",
        "col": "1959-07-27",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mogno",
        "col": "1948",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentaglinks: Schwyz\nrechts: Appenzell",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 107",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 107",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll AZ 827",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 59 - 73Wald und Wiese\nMaik\u00e4fer\n1948",
        "col": "1948",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 93 - 99Karl Aufdermauer\nSchneider\nIbach - Schwyz\n(Wildheu)\n(Kapelle)\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 93 - 99Karl Aufdermauer\nSchneider\nIbach - Schwyz\n(Wildheu)\n(Kapelle)\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1 (H)",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Orgel.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Famille Lesquereux: von links nach rechts:\nBlanche mari\u00e9e Dumoulin (1930), Pierrot (1938), Marcel (1907), Ir\u00e8ne mari\u00e9e Fornerod (1934), Olga (1907), Isabelle (Baby, mari\u00e9e Chappuis, 1943), Francis (Kind vorne, 1941), Ren\u00e9e mari\u00e9e Gagnaux (1929)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Niederdorf Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SS 18 - 66Rudertal [Ruedertal]\nAargau\nOkt. 1954",
        "col": "1957-10",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 97.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 94 - 100Markt\nin\nLangnau i/E\nApril 1950",
        "col": "1950-04",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 94 - 100Markt\nin\nLangnau i/E\nApril 1950",
        "col": "1950",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bern Wylerfeldstr 10",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 99",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: AutofriedhofMerenschwand AG\n1.7.60.",
        "col": "1960-07-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Meierskappel LU Korbflechter 10.8.55.",
        "col": "1955-08-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: junge B\u00e4uerin mit f\u00fcnf Kindern hinter dem Absperrseil im Gespr\u00e4ch mit Velofahrer",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 403",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 44 - 62Schweizerisches\nMuseum\nf\u00fcr Volkskunde\nDez. 1953",
        "col": "1953-12",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SC 75 - 83Bl\u00fcten\nMai - Juni 1956",
        "col": "1956-05/1956-06",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 84",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Heute befindet sich in dem Geb\u00e4ude das Naturhistorische Museum Basel.",
        "col": "1937/1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 1-20  Schliffscheiben Ruhr 4 6 13 18 Reichenbach",
        "col": "1946",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NK 1 - 86 Basel-Land M\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 208",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: *H\u00f6chhus* Wolfenschiessen 54-62",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NS 91 - 100Fischer\nHofm\u00e4nner\nSennwald\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NS 91 - 100Fischer\nHofm\u00e4nner\nSennwald\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 205",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 205",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Tessin.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Hirtenbuben bei Schafchrom\u00e4, links Anton Schmid-Caplazi Jg.1934, 3. von links vermutlich sein Bruder Fritz Schmid Jg.1931.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RK 94 - 97Aregger\nHasle\nEntlebuch\nLuzern\nM\u00e4rz 1954",
        "col": "1954-03",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 114.",
        "col": "1944-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ryburg Salinen",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Katalog 329",
        "col": "1946",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Acker Willisegg, Hof Oberwisshubel, Hof Klein - Lugental, Unters Kapf.",
        "col": "1960-01-30",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt entweder den Engstlensee (BE) oder den Tr\u00fcbsee (NW).",
        "col": "1942",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Blenio.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 155",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Spatz",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 226",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:LH 1-100\nLeventina\nTessin",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PR 1 - 79Aluminium\nIndustrie\nOkt. 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 79
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 61/61",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Familie Birhaumer? Lehrer, Eltern und zwei Knabe.",
        "col": "1959-08-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 12",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild zeigt m\u00f6glicherweise die Kaserne Z\u00fcrich als Unterkunft f\u00fcr Schausteller am Trachtentag der Landi 1939.",
        "col": "1939",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 413",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: [Reise und] Verkehr - Fremde",
        "col": "1938",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 407 Guttannen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Appenzell Innerrhoden.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bioggio TI Sotto Ceneri",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es handelt sich wahrscheinlich um Besucher der Landesausstellung in Z\u00fcrich, welche aus Waadt angereist sind.",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Luzern hilft Arnhem [unleserlich] * 28.9.46",
        "col": "1946-09-28",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 10f.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NE 69 - 74Meteorologisch\nWolken",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pontirone TI 50 1946 Val Pontirone TI",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ST 59 - 95Birsigtaler =\nSchwarzbubenland\nOktober 1957",
        "col": "1957",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SL 72 - 100Hallau\nFriedhof\nHandwerker -\nGr\u00e4ber\n1956",
        "col": "1956",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 239",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 45 - 53Buchmann\nGeisselermoos\nJuli 1955",
        "col": "1955-07",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OG 1 - 76Chorgest\u00fchle\nBasel M\u00fcnster\nKappel a/A Zch\nWettingen Aarg.\nBern M\u00fcnster\nLuzern Franzk.\nWinikon Luzern",
        "col": "1949",
        "value": 74
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fuldera GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Tessin Blenio",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Religion",
        "col": "1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Religion",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 73",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RW 40 - 74Thun\nScherzligen\nSchadau\nStr\u00e4ttligen\nEinigen\nSpiez\nAug. 1955",
        "col": "1955-08",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Faldumalp L\u00f6tschental VS",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00fc",
        "col": "1948-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Obwalden.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Familie des Lehrers Sch\u00fctz in B\u00e4chlen",
        "col": "1945",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QA 1 - 100Die Gotthardbahn sucht einen Tunnel\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02-16",
        "value": 69
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QA 1 - 100Die Gotthardbahn sucht einen Tunnel\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02-17",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Grabstein Mettmenstetten Adolf Brunner",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:RU 81 - 100\nWinzerfest\nVevey\n1955\nStadion im Bau\n28.6.55",
        "col": "1955-06-28",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag M\u00e4nner mit Schumpenhosen [Herkunftsort unleserlich]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 1 - 23Oberaar-\nWerk\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 1 - 23Oberaar-\nWerk\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LY 43 - 86 Emmentaler Schindelmacher Truebschachen",
        "col": "1947",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 204",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PR 83 - 99Vorfr\u00fchling\nam Bach u. Wald\n1950",
        "col": "1950",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (Spalte schlagen)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 91",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 234",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Fuhrwerk auf Strasse, zwei Pferde, Mann, hinten vermutlich R\u00e4der, vorne Schlittenkufen",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Fuhrwerk auf Strasse, zwei Pferde, Mann, hinten vermutlich R\u00e4der, vorne Schlittenkufen",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QU 1 - 100Im Gambarogno\nOkt. 1952",
        "col": "1952-10",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2Deal",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 27 - 38H\u00fcrital\nMuotatal [sic]\nSept. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 27 - 38H\u00fcrital\nMuotatal [sic]\nSept. 1949",
        "col": "1949-09",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 89 - 100B\u00e4ume in Sambuco\nMaggia\nTessin\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: ON 89 - 100B\u00e4ume in Sambuco\nMaggia\nTessin\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bethlehem Bern",
        "col": "1947",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  2. Mobilisation  Mai 1940 Luzern LU",
        "col": "1940-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eifisch Winter",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 105.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NM 9 - 59Spanplatten Entlebuch April 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NM 9 - 59Spanplatten Entlebuch April 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 129",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KV 53 fehlt?! Bn [sic]",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SY 1 - 6* Peter *\n10.8.58.",
        "col": "1958-08-10",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Tegna Maggia",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bundesrat Motta am Eidgen. Sch\u00fctzenfest in Luzern 1939 LU",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 96",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 1 - 24Schnee -\nR\u00e4umung\nGotthard -\nBahn\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 1 - 24Schnee -\nR\u00e4umung\nGotthard -\nBahn\nFebr. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (Draht)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: 40 Watt Lampe J.SS. 1/50 Bl. 3,5 Rodinal",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Puschlav GR1958",
        "col": "1958",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 83 - 95 B\u00e4rtiswil [sic] bei Rothenburg Luz. Mai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 83 - 95 B\u00e4rtiswil [sic] bei Rothenburg Luz. Mai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Mittlerer Steinboden",
        "col": "1959-08-24",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Guarda GR1939",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42Jahrmarkt in Langnau i/E.\nMai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42Jahrmarkt in Langnau i/E.\nMai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 824",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird Leventina angegeben.",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird Engelberg angegeben.",
        "col": "1944",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Abgebildete Personen: Familie Schmid - Buchmann, Eltern und drei Kinder",
        "col": "1950-10",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 44 - 93Rothenthurm im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 44 - 93Rothenthurm im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 81 - 94Wolkentreiben\nauf\ndem\nNiesen\nAug. 1955",
        "col": "1955-08",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sornico / Maggia / Tessin",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1947",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1939",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1947-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1937",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1948",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1943",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1944",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 1",
        "col": "1946",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 55",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B\u00fcrglen Uri",
        "col": "1950",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Stammheim ZH",
        "col": "1946",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 181",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NH 1 - 100\nOfenpass\nM\u00fcnstertal\nWinter\nFeb 48",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NH 1 - 100\nOfenpass\nM\u00fcnstertal\nWinter\nFeb 48",
        "col": "1948-02",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in Bergen. Stellungsbezug. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 823.7.43.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SL 1 - 24Samaden\nEngadin\n6.11.56",
        "col": "1956-11-06",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: SoppenseeButtisholz LU\n1945",
        "col": "1945",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SM 24 - 48Hutfabrik\nHochstrassen\nW\u00e4denswil\n21.1.57",
        "col": "1957-01-21",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Zwischen den H\u00fcllen KW 84 und KW 85 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Denkmal erinnert an die Schlacht von Sempach zwischen der Eidgenossenschaft und den Habsburgern am 9. Juli 1386.",
        "col": "1938",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Waldenbg. Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Nieder -, Mettmen -, Ober - Schongau, Bauernh\u00e4user, Luzerner und mit tiefgezogenem Dach.",
        "col": "1959-10-07",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Medels - Rhw.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Gstaad 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Schaffhausen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 88 - 100Acker - Pferde\n*Hueb* bei Hellb\u00fchl\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 88 - 100Acker - Pferde\n*Hueb* bei Hellb\u00fchl\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98Weisstannen - Tal\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98Weisstannen - Tal\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  LP 1 - 57 Bei den Urner Sennen",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RN 14 - 40Hallwiler -\nSee\nMai 1954",
        "col": "1954-05",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PC 1 - 60*Gant*\nVieh. u. Fahrhabe-Steigerung\nNottwil\nOberkirch\nam Sempachersee\nLuzern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950-03",
        "value": 60
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PC 1 - 60*Gant*\nVieh. u. Fahrhabe-Steigerung\nNottwil\nOberkirch\nam Sempachersee\nLuzern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950",
        "value": 60
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 60 - 70 LandesMuseum [sic]\nApril 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 60 - 70 LandesMuseum [sic]\nApril 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Weinstein Stg.",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ida BuchmannLuzern\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LX 72 - 100Silberf\u00fcchse Reportage",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RQ 58 - 76Rheinfelden\nAargau\nSept. 54",
        "col": "1954-09",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nWergenstein\nGanzer Filter [?]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu SGV_12N_11660 bis SGV_12N_11700 geh\u00f6rt ein Karton mit folgender handschriftlicher Notiz: ER 60 - 100 Kohlemeiler Entlebuch B April 1940",
        "col": "1940-04",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 218",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Langnau i/E BE Kesselschmiede Arbeiter  1950",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: [19 - durchgestrichen] - 91 Koppigen",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 121",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SG 25 - 35F. Werner Kunz\nBildhauer\nZ\u00fcrich\n10.2.56",
        "col": "1956-07-10",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Madrano Tessin",
        "col": "1948",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Inneres der alten Feldscheune mit Holzstecken, altem Wagenrad mit h\u00f6lzernem Bremsklotz.",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SO 81 - 91Malcantone\nTessin\n1957",
        "col": "1957-04-16",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RC 64 - 68Schiff\nVierwaldst\u00e4ttersee\n1953",
        "col": "1953",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Puschlav GR 1945",
        "col": "1945",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf dem Negativ befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0101",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Engadin GR Guarda 1939",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Simon Gfeller  8.4.1868 - 8.1.1943, Berner Schriftsteller.",
        "col": "1954-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 608 VIII HB 49 ?",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: In der Mitte mit Stock und Ch\u00e4ppli Philip Anton Rieder-J\u00f6rger (Flepantoni) Vater von Eduard Rieder",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 605 VIII HB 49 ?",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1947",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1944/1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1945",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1948",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1948-02",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1944",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 1",
        "col": "1946",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LU 90-100\nScarl [S-charl?]\nUnterengadin",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Marsch in den Bergen.\nZur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n27. Mai 1943.",
        "col": "1939/1943-05-27",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PF 1 - 6618? [mit Bleistift]\nR\u00fcschegg\nund\ndie R\u00fcschegger\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950-03",
        "value": 66
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PF 1 - 6618? [mit Bleistift]\nR\u00fcschegg\nund\ndie R\u00fcschegger\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950",
        "value": 66
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RS 74 - 86Krienseregg -\nBahn\nJan. 1955",
        "col": "1955-01",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 122",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 122",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 405 Guttannen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 47 - 76Regensberg\nZh.\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 47 - 76Regensberg\nZh.\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Wandern",
        "col": "1938",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 233",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 36.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 1 - 17Olten im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 1 - 17Olten im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1951-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 1 - 17Olten im Winter\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZ * Greufler *  1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: SoppenseeButtisholz LU",
        "col": "1945",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 826",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Film bei der * Agfa * AG. Z\u00fcrich",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 252",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VD Lac de Brenet [sic] 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Sommer",
        "col": "1942",
        "value": 43
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SB 8 - 11Grabkreuze\nSchlosser [?]\nBauer\nMettmenstetten\nMai 1956",
        "col": "1956-05",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bahnhofvorstand gibt Pfeifsignal zur Abfahrt.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bahnhofvorstand gibt Pfeifsignal zur Abfahrt.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt entweder die Umgebung des Engstlensee (BE) oder des Tr\u00fcbsee (NW).",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit einem roten Punkt oben rechts der folgenden handschriftlichen Notiz: KW 52 - 84Sack - Druckerei\nMessen\nSolothurn\nOkt. 1946\n\nAuf der R\u00fcckseite des Kartons befindet sich folgende Handschriftliche Notiz:\nU[??] Lehrer\nE. Fl\u00fcckiger\nMessen Soloth.\nam 31.10.46\n30 Archivkopie auf Karton\n13.11.46 4 Archkop. auf Karton\nKW 51 - 80 + 81 - 84\nnicht mehr zur\u00fcckerhalten\n24.11.49",
        "col": "1946",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Strasse",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Strasse",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Strasse",
        "col": "1938/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Strasse",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 3/4",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LC 59-72\nB\u00e9g\u00e9\nStoffe\n[Stempel:] B",
        "col": "1946",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Siders VS1946",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 84 - 100 Kunst-Schlosser Bruhin",
        "col": "1948",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Ligerz [Auf der Karteikarte des Positivs hingegen steht Twann]",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Schulkinder, M\u00e4dchen mit Sch\u00fcrzen.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bottminger Wasserschloss, hintere Zugbr\u00fccke.",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi TheaterZ\u00fcrich ZH\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LE 73 - 76Kinder\nMons\nBeleg Kopien",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: + Schwingfest Luzern 48",
        "col": "1948",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 212",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 10",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75Chur\nMai 1949",
        "col": "1949-05",
        "value": 67
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75Chur\nMai 1949",
        "col": "1949",
        "value": 65
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 1 - 8Erstfeld\nUri\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 1 - 8Erstfeld\nUri\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75Chur\nMai 1949\nUnsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bisch\u00f6flicher Rebberg unter- und oberhalb der Planaterrastrasse, Kathedrale (fertiggestellt 1272) hinten links, rechterhand das Bisch\u00f6fliche Schloss",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 1 - 75Chur\nMai 1949\nUnsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bisch\u00f6flicher Rebberg unter- und oberhalb der Planaterrastrasse, Kathedrale (fertiggestellt 1272) hinten links, rechterhand das Bisch\u00f6fliche Schloss",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Berner Aargau (alte)",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Steinklopfen Lugnez GR",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Links Fritz Hug, hinten Paul Berni-J\u00f6rger, vorne Leo Illien, rechts Johann Schnider.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Wald",
        "col": "1939",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NE 1 - 10*Sunneboy*\nDas\nOriginal\nvon\nVals",
        "col": "1948",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 37 - 67November\nNebel\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 82.83Frau Resl\nUrmein\nHeinzenberg b. Thusis Grb.\nJan. 50",
        "col": "1950-01",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 82.83Frau Resl\nUrmein\nHeinzenberg b. Thusis Grb.\nJan. 50",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Solothurn",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Sitterbr\u00fcckeSt. Gallen",
        "col": "1937/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B\u00fcsingen bei Schaffhausen 14.7.45.",
        "col": "1945-07-14",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 88 - 93Aargau\nLaufenburg\nSept. 1954",
        "col": "1954-09",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi Theater Z\u00fcrich ZH 1939",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Beckiheften im Trueb BE",
        "col": "1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 81 - 94Ackerpferde\nAckerleute\nbei Berom\u00fcnster\nMai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 81 - 94Ackerpferde\nAckerleute\nbei Berom\u00fcnster\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  * Engel *  K\u00fcssnacht a/R SZ",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Dreib\u00fcnden Grenzstein vom SAC, Sektion Rh\u00e4tia 1914 gestiftet.",
        "col": "1959-09",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Schwyz.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Marcelle Sophie Huguet, mari\u00e9e Berchier (09.11.1919 - 22.11.2010)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Spirbergm\u00f6sli, Bauernhaus, Wald, Berge",
        "col": "1959-07-26",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Spirbergm\u00f6sli, Bauernhaus, Wald, Berge",
        "col": "1959-07-20",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Bei den Negativh\u00fcllen (Pergamin) befand sich folgende Notiz: JJ 45-8541 Negative 6 x 6 cm\nAsbest\nPuschlav\nFOTO ERNST BRUNNER",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Vermutlich handelt es sich um die Leimfabrik Geistlich in Schlieren (heute als Ligamenta Teil der Geistlich-Gruppe).",
        "col": "1941",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 102",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Eidgen. Sch\u00fctzenfestLuzern\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 75",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Alpe Arena",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KT 1 - 78volkskundliche Ger\u00e4te\nBerner Oberland",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 1 - 12Geisseler -\nMoos -\nSeppeler [?]\n31 [21?].3.57",
        "col": "1957-03-21",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Schloss Girsberg bei Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 55.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LE 22 - 100Albula\nOberhalbstein",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PS 91 - 100\n[Skizze eines Kreuzes]\nErnen\nGoms\nDr. A. [unleserlich - m\u00f6glicherweise M\u00fcppet]",
        "col": "1950",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PS 91 - 100\n[Skizze eines Kreuzes]\nErnen\nGoms\nDr. A. [unleserlich - m\u00f6glicherweise M\u00fcppet]",
        "col": "1950-09",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 93",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Teilansicht eines h\u00f6lzernen Ladewagens.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild k\u00f6nnte auch in Menzingen aufgenommen worden sein.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Spiringen Uri",
        "col": "1950",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 52.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B\u00fcsingen bei Schaffhausen14.7.45",
        "col": "1945-07-14",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r",
        "col": "1940-09-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Madranertal [sic] gegen P[unleserlich]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Twann BE Bielersee [Laut den Karteikarten zeigt das Bild jedoch M\u00f4tier (Vully).]",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Krummatt Romoos LU 1939 Lehrer Felix Duss",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 92 - 98Romoos\n*Moschti*\nSept. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 92 - 98Romoos\n*Moschti*\nSept. 1952",
        "col": "1952-09",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 13 x 18",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 1 - 36Lawinen - Holz\nApril 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 1 - 36Lawinen - Holz\nApril 1951",
        "col": "1951",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1947",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1953-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1949-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Volkskunde: Versunkene T\u00e4ler \u2013 neue Landschaften: Geschichte(n) der Stauseen in der Schweiz, http://www.verschwundene-taeler.ch (Stand: 31.08.2016).",
        "col": "1950-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt entweder die Umgebung des  Engstlensee (BE) oder des Tr\u00fcbsee (NW).",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Luzern.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OG 77 - 100Strumpffabrik Saupe u. Gretler\nSt. Gallen\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OG 77 - 100Strumpffabrik Saupe u. Gretler\nSt. Gallen\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 91.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Altmetall-Sammlung Luzern LU 1942",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: alte Feldscheune.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Forchstrasse 57",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OF 74 - 100Im Vedeggio\noberes Val d'Agno\nTessin",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 51 - 55Christbaum\nMarkt\nDez. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 51 - 55Christbaum\nMarkt\nDez. 1950",
        "col": "1950-12",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz:225",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: [unleserlich, vermutlich Sormund] Luzern Feldweg April 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Altdorf Uri",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 58 - 97Maurer\nLehrkurse\nSursee\nM\u00e4rz 1952",
        "col": "1952",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 58 - 97Maurer\nLehrkurse\nSursee\nM\u00e4rz 1952",
        "col": "1952-03",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 345",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VD Le S\u00e9chey 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 16",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 50 - 75Rund um die Schrattenfluh\nEntlebuch\nMai 1952",
        "col": "1952",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 50 - 75Rund um die Schrattenfluh\nEntlebuch\nMai 1952",
        "col": "1952-05",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Engel * K\u00fcssnacht a/R. SZ",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Valle de Joux VDCol de Marchairuz",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 34 - 75Lawine\nAirolo\n12. Febr. 51",
        "col": "1951-02-12",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "In der H\u00fclle befindet sich ein Positiv.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Ramsen Moskau",
        "col": "1947",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Sensebezirk.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 20",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 20",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: * Ortenstein * Domleschg",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1940",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1939",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1938/1940",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1939-01-01/1939-12-31",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1941",
        "value": 101
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter",
        "col": "1944",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 8",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 8",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RB 69 - 93Avers\nB\u00fcnden\nAusserferrera\nInnerferrera\nCampsut\nJuli 1953",
        "col": "1953-07",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 190",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 17.8.48 / 10.00",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz:LL 1 - 80\nStausee\nRossens -\nFrbg",
        "col": "1947",
        "value": 80
    },
    {
        "row": "Dorfpartie Kapelle (Mitte 17. Jh.) seit 9.Sept. 2001 auf dem Ballenberg.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SE 1 - 82Am\nNord - Ost - Hang\nder\nLeventina\nTessin\nJuli 1956",
        "col": "1956-07",
        "value": 82
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: L\u00fctzelfl\u00fch [Das Bild zeigt jedoch Trachselwald]",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: bei Wassen UR",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LQ 36 - 59\nNapf-\ngebiet",
        "col": "1947",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QW 77 - 100S\u00f6renberg im Winter\nJan. 1953",
        "col": "1953",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QW 77 - 100S\u00f6renberg im Winter\nJan. 1953",
        "col": "1953-01",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 128",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Grenzer",
        "col": "1945-07-14",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Engadin GR 1939",
        "col": "1939",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 45",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 813",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 105",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4rskikurs. Feldpost in 2000m. H\u00f6he.",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: /212",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B [mit Bleistift, umkreist]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es handelt sich um die Gipsskulptur \"Knabe mit Pferd\" von Otto B\u00e4nninger an der Landesausstellung in Z\u00fcrich, 1939.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SK 1 - 29Grabzeichen\nWalter [?] Baur\nMettmenstetten\nZH\n29.9.56",
        "col": "1956-09-29",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bauernmetzgete im Truebertal BE",
        "col": "1946",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RM 1 - 25Pferdeschau\nin\nSempach\nM\u00e4rz 1954",
        "col": "1954-03",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 1 - 74Trans - sibierische [sic] Eisenbahn Jura",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Buffalora gegen Murtar\u00f6l",
        "col": "1947",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Kratzhof.",
        "col": "1959-02-28",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mittel-Diegten Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Schiff",
        "col": "1938",
        "value": 56
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 40",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 40",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 24 - 82 Ins Seeland Okt. 1948",
        "col": "1948-10",
        "value": 58
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi Z\u00fcrich ZH1939",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: COPYRIGHT BY FOTO ERNST BRUNNER",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LN 43-52 Innen-Kolonisation *Mendle* Appenzell 1942",
        "col": "1942",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SM 60 - 64Winter\nbei der\nDampfschiff -\nWerft\nLuzern\n22.1.57",
        "col": "1957-01-22",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 1 - 22 Die Nagler vom Sulz Aug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 1 - 22 Die Nagler vom Sulz Aug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: von links Clemens Schmid-Illien, \"W\u00e4ger\" Josef Schnyder-Schnider.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SA 57 - 98Eidgen\nVersuchsanstalt\nf\u00fcr\nObst - Wein - Gartenbau\nJuni 1956",
        "col": "1956-06",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: *Gerbe* Gersau",
        "col": "1946",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 34 - 37Baum\nin\nSambuco\nMagia\nTessin\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 34 - 37Baum\nin\nSambuco\nMagia\nTessin\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 7 - 11San Martino\nbei Mendrisiotto\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 4",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 4",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 4",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Obersaxen ob Ilans 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 276",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Alp Bemetsmatt / Maderanertal",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Visperterminen VS Heidenreben",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bissone 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eifischtal VS [Val d'Anniviers]",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sch\u00fcpfheim LU Viehschau",
        "col": "1937",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r AnderePferde vor dem Kantonnement.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n25.11.42",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 17 - 22Ibach Schwyz\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 17 - 22Ibach Schwyz\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RO 17 - 29Mellingen\nAargau\nJuli 1954",
        "col": "1954-07",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Kind unbekannt\nMitte: H\u00e9l\u00e8ne Jos\u00e9phine Cantin, mari\u00e9e Hugues (17.07.1920 - 11.01.2013)\nRechts: Th\u00e9r\u00e8sa Huguet, mari\u00e9e Marmy (01.04.1924 - 02.01.2014)\u00a0\"",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SY 7 - 48Luzerner\nStudenten\nstudieren\ndas\nLuzerner\nBauernhaus\nAug 1958",
        "col": "1958-08",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: WiggenEntlebuch LU",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RF 33 - 97G\u00fcrbetal\nund\nseine\nSchl\u00f6sser\nSept. 1953",
        "col": "1953-09",
        "value": 65
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Gruppe von Sch\u00fclern und Sch\u00fclerinnen in einfacher Verkleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt beim Restaurant Rosenh\u00fcgel eingangs Chur",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Gruppe von Sch\u00fclern und Sch\u00fclerinnen in einfacher Verkleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt beim Restaurant Rosenh\u00fcgel eingangs Chur",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RH 50 - 55Collina\nd'Oro\nLugano\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 33",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 30",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: alter Grenzstein, datiert 1738, Wappen.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Buben beim K\u00e4se verladen Stefan Rieder-Loretz, Konrad T\u00f6nz, Hermann Rieder, Luzi Heini",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KR 53 - 62 Unterseen Interlaken",
        "col": "1946",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SX 40 - 81Die\nSalinen\nvon\nBex\nVD\nJuni 1958",
        "col": "1958-06",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: 20: Georg Rieder-Schnider war Geisshirt auf Alp Selva, F\u00fcher auf der Alp Wallatsch, rechts das Bod\u00e4stat\u00e4hus, Haus der Georgina Vieli-T\u00f6nz, links das Haus von Andreas Berni-Schmid.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Umbrail",
        "col": "1947",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 1 - 41Diessenhofen\nSt. Katharinental\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 1 - 41Diessenhofen\nSt. Katharinental\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Das Negativ hat eine gr\u00fcnliche Farbe.",
        "col": "1939",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Das Negativ hat eine gr\u00fcnliche Farbe.",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ hat eine gr\u00fcnliche Farbe.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Romoos LU1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 42 - 73Bischofszell\nFr\u00fchlingsmarkt\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 42 - 73Bischofszell\nFr\u00fchlingsmarkt\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 836",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: zwei M\u00e4dchen auf der Strasse vor der Handlung Schnider. Links Helena Albin-Schmid, ds Weibelheleni; rechts Katharina Schmid. Helena h\u00e4lt die Schnur eines Totzerlis (Schlitten) in ihrer Hand.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: San BernhardinoMisox GR",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 94 - 100Krienser Schl\u00f6ssli\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 94 - 100Krienser Schl\u00f6ssli\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts zwei rote Punkte.",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kod. Px/Noganol Unterseen Bern",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: H\u00e4feli - Brand in H\u00f6ll, Details eines Bauernhauses in Zuswil",
        "col": "1959-07-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 31 - 50Hochzeit\nEggiwil",
        "col": "1948",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Autofriedhof Merenschwand AG 1.7.60.",
        "col": "1960-07-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Schangnau (8)",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Holzschnitzer",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 229",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 52 - 68*Heidegg*\nLuzerner Seetal\nApr. 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 52 - 68*Heidegg*\nLuzerner Seetal\nApr. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 1 - 62M\u00fcnchenwiler\nMai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 60
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 1 - 62M\u00fcnchenwiler\nMai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 59
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen. (K\u00f6niz - Liebiwil)",
        "col": "1942",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 166.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ober-Diegten Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 55 - 80Berom\u00fcnster\nApril 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 55 - 80Berom\u00fcnster\nApril 1951",
        "col": "1951",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Soppensee  Buttisholz LU1945",
        "col": "1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Weinbergstrasse 15",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 1 - 65Val Morobbia\nCarena und die Schmuggler\nFebr. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 64
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 1 - 65Val Morobbia\nCarena und die Schmuggler\nFebr. 1949",
        "col": "1949-02",
        "value": 64
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Alp - Mas\u00fcras",
        "col": "1939",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RO 55 - 77Baden\nAargau\nJuli 1954",
        "col": "1954-07",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KU 1 - 44Winston Churchill in Z\u00fcrich",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Ortswehr Luzern",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 164",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: B\u00fcren an der Aare [Diese Ortsangabe ist m\u00f6glicherweise falsch.]",
        "col": "1943",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Aus der Landschaft kann geschlossen werden, dass dieses Bild das Dorf Cumbel zeigt. Offenbar wurde der Kirchturm in der Zwischenzeit leicht ver\u00e4ndert.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 145.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 811",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Engelstr. 61",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eifischtal VS",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 144.",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RQ 77 - 96* Lueg - Schiessen\n1954\nAug. 1954",
        "col": "1954-08",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: bei Neuenegg",
        "col": "1942",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SW 1 - 42Samnaun\nim\nWinter\nFebr. 1958",
        "col": "1958-02",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 79 - 83Silenen Uri\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 79 - 83Silenen Uri\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Bei der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine Karteikarte mit folgender handschriftlicher Notiz: DL 75 - 78 Fam. Alfons Rizz Urmein Heinzenberg / Thusis [unleserlich] Jan. 50",
        "col": "1950-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 40 - 50Familie\nSchmid - Buchmann\nHomel\nNeuenkirch\nLU\n28.4.57",
        "col": "1957-04-28",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Ernst Brunner nennt die Saignel\u00e9gier - La Chaux-de-Fonds Bahn auch die Transsibirische Eisenbahn.",
        "col": "1948",
        "value": 56
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Ernst Brunner nennt die Saignel\u00e9gier - La Chaux-de-Fonds Bahn auch die Transsibirische Eisenbahn.",
        "col": "1949",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NE 77 - 95Heuburdi\nInnerschweiz\nOberrickenbach\nNidw.\n1947",
        "col": "1947",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 2",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 2",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 2",
        "col": "1941-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 2",
        "col": "1943",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Panorama 2",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 22",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 24 - 39Italienische Waldarbeiter im Centovalli\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 24 - 39Italienische Waldarbeiter im Centovalli\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus D\u00fcdingen.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "n der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Zimmerei W. Haupt, altes Geb\u00e4ude mit Bauger\u00fcst.",
        "col": "1970",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 148.",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 148.",
        "col": "1950-08",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: schlagen",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 76 - 80Steinen bei Schwyz\nJuni 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 76 - 80Steinen bei Schwyz\nJuni 1952",
        "col": "1952-06",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fuldera",
        "col": "1948-02",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 116",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Blenio",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 93 - 100Siedlung ob Bignasco Tessin\nVall Maggia [sic]\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 93 - 100Siedlung ob Bignasco Tessin\nVall Maggia [sic]\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eugen Huber Haus Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Alpbauten, Das  alte Gl\u00fcserhus wurde am 20.1. 1951 durch eine Lawine zerst\u00f6rt. Mathilde Berni-Schmid (25.1.1901 - 8.3.1989) und ihre Tochter K\u00e4thi J\u00f6rger-Berni waren in den Tr\u00fcmmern und wurden unverletzt geborgen. Die Gl\u00fcsersiedlung bestand urspr\u00fcnglich aus einer M\u00fchle, S\u00e4gerei und 2 Wohnh\u00e4usern. 1868 schwemmte das Hochwasser die Geb\u00e4ude weg. Der Valserrhein wurde einged\u00e4mmt und der Flusslauf eingezogen. Gl\u00fcserbod\u00e4 heute S\u00e4gerei Gartmann AG. Typisch ist der Aussenkamin mit K\u00fcchenfenster im Kamin, Sicherheit gegen Kaminbrand.Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bei WiggenEscholzmatt LU",
        "col": "1944",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VD Orbe-Quelle 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich bei dem Mann um einen Postboten (P\u00f6stler) handeln.",
        "col": "1953-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NF 61 - 79\nAltdorf\nB\u00fcrglen\nSpiringen\nSch\u00e4chental\nWinter\nJan 1950",
        "col": "1950",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Anstelle einer Negativh\u00fclle ist ein Karton mit folgender handschriftlicher Notiz vorhanden: HS. 1, 10, 11, 21 *Agfa* 3, 5, 44 Reklamation Eis[unleserlich] - Netz",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LP 1 - 57 Bei den Urner Sennen",
        "col": "1947",
        "value": 56
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0026",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oberdorf Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 1 - 51Winter\nOlivone\nCampo\nBlenio\nApril 1950",
        "col": "1950-04",
        "value": 45
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 1 - 51Winter\nOlivone\nCampo\nBlenio\nApril 1950",
        "col": "1950",
        "value": 45
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RW 1 - 39Sommerlicher\nHochbetrieb\nin\nLuzern\nAugust 1955",
        "col": "1955-08",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Schiene-Bahn",
        "col": "1938",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RQ 1 - 57Lauenen\nSaanen\nAug. 1954",
        "col": "1954-08",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 1 - 20Bergell\nCasaccia\nJuni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 1 - 20Bergell\nCasaccia\nJuni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RN 80 - 100L\u00fctzelfl\u00fch\nJuni 1954",
        "col": "1954-06",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LK 92 - 100 Js Js im Garten April 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 215",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 1 - 100Ruinaulta",
        "col": "1948",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 816",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 1 - 76Val d. Bagnes\nSembrancher\nVoll\u00e8ges\nChable\nLourtier\nVoinay\nMauvoisin\nSapey\nBruson\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 76
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 1 - 76Val d. Bagnes\nSembrancher\nVoll\u00e8ges\nChable\nLourtier\nVoinay\nMauvoisin\nSapey\nBruson\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 76
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SA 1 - 20F. Werner Kunz\nBildhauer\nZ\u00fcrich\nM\u00e4rz 1956",
        "col": "1956-03",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 14 - 65Sitten\nWallis\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 52
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 14 - 65Sitten\nWallis\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 52
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Valle de Joux VD le Brassus 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Tier - Muni",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 1 - 6Bairelo [unleserlich] jun.\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 1 - 6Bairelo [unleserlich] jun.\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 21",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 21",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 68.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SP 1 - 26Wangen\nan der Aare\nII\n(siehe SP 52 - 61)\n13.5.57",
        "col": "1957-05-13",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 832",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LR 78-85\n*Fortuna*\nLiegenschaften\nZ\u00fcrich\n[Stempel:] B",
        "col": "1947",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. Stellungsbezug.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur HB 103",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zmutt Zermatt VS",
        "col": "1937/1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Intragna TICentovalli",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OF 1 - 73Ilanz und Umgebung",
        "col": "1949",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 1 - 23Maggia\nKraft - Werker\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 1 - 23Maggia\nKraft - Werker\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Malvaglia Blenio",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: HallenstadionZ\u00fcrich ZH",
        "col": "1938/1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet eine unlesbare handschriftliche Notiz.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet eine unlesbare handschriftliche Notiz.",
        "col": "1942-08-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cierfs M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: + Eidgen Schwingfest 48",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LM 1-100 Schams",
        "col": "1947",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 32 - 37Genfersee\n29.6.55",
        "col": "1955-06-29",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QJ 79 - 87Klassen - Fest\nMettmenstetten\nMaschwanden\n3. Mai 1951",
        "col": "1951-05-03",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 39 - 46Kl\u00f6ntal\nSept. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 39 - 46Kl\u00f6ntal\nSept. 1949",
        "col": "1949-09",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RM 26 - 42Vorfr\u00fchling\nam\nH\u00e4melbach\nApril 1954",
        "col": "1954-04",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (z\u00e4hlen)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 3 - 20St. Sylvester\nFryburg\n22.1.58",
        "col": "1958-01-22",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NA 1 - 100 Korn Leventina",
        "col": "1939/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00fcdaint",
        "col": "1948-02",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde in der Mitte retuschiert.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Riedmattstr 8",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um ein Schulhaus handeln.",
        "col": "1956-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Fryburger Holzer",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cuno Amiet  Oschwand SO",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QV 47 - 51Frl. [unleserlich, vermutlich Truro]\n90 j\u00e4hrig\nNov. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QV 47 - 51Frl. [unleserlich, vermutlich Truro]\n90 j\u00e4hrig\nNov. 1952",
        "col": "1952-11",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Golzeren [sic. Richtig: Golzern] Uri",
        "col": "1947",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LO 29 - 70 Drahtseile Oberrickenbach",
        "col": "1947",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VDLac de Joux vom Dent de Volion 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 27.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 75 - 100B\u00fcndner Oberland\n[Skizze eines Kreuzes]\nAug. 1949",
        "col": "1949-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 75 - 100B\u00fcndner Oberland\n[Skizze eines Kreuzes]\nAug. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RE 74 - 807\nBulldoggen\nGr\u00fcnauen [?]\nAug. 1953",
        "col": "1953-08",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur HB 99",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive von vorne.",
        "col": "1951-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive von vorne.",
        "col": "1951",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Soppensee Buttisholz LU1945",
        "col": "1945-01-01/1945-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 157",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 70.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 1939 Landi [Diese Angabe ist aber h\u00f6chst wahrscheinlich falsch]",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 83.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: von links: Thresi (Theresia) Berni-Schmid in Platz; vermutlich  Moritz Schmid (Z\u00fcrich) Onkel von Thresi, Hirtenbub Michel Berni-Brazerol.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: M\u00e4nner vor dem Staffel: links ein Tenz, zweiter von rechts Markus Rieder (heute Pfarrer in ?), hinten Stefan Rieder-Loretz, vorne Luzi Heini, Hermann Rieder",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Romoos LU 1939Fritz Schwarz\nErnst Bichsel",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Kinder auf dem Dach, vermutlich Wohnhaus von Peter Schmid, R\u00fcfe, Blick gegen Leisalp-Brand, Kinder: von links Margrith Landolt-Rieder 1936 heute N\u00e4fels; Anneli ?-Vieli; Lydia Ulrich-Loretz heute Kt. LU Schwester von Alice; Anneli Fasser-Loretz 1939 Cousine von Alice; Alice Peng-Loretz; Josef Loretz beide Vall\u00e9estr.-Peilerbach",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Madranertal [sic] Golzen Bahn",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4rskikurs. Feldpost ist angekommen und wird [verteilt]. Stempel: Feldpost 24.",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bludenz\u00d6sterreich\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Hinterrheintal GR 23.8.42",
        "col": "1942-08-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Hobel, Christen Rubi 1773",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RN 1 - 13Lenzburg\nMai 1954",
        "col": "1954-05",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Nottwil LUOber-Zimmerr\u00fcti\n6.7.65",
        "col": "1965-07-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: 2. von rechts: Thomas T\u00f6nz-T\u00f6nz (Leng-Tom\u00e4, Euja-Peilerbach);  2. von links mit weissem Hemd: Adalbert Blumenthal-Schmid von Obercastels.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SX 82 - 94Chamossaire\nLac des\nChavonnes\nVD\nJuli 1958",
        "col": "1958-07",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Berner Aargau.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zermatt VSPano 1",
        "col": "1938/1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 93 - 100Umsteigen\nin\nLavorgo\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 93 - 100Umsteigen\nin\nLavorgo\nFebr. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 127",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NN 43 - 79Rapperswiler Seedamm",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Furna [Auf der Karteikarte des Positivs hingegen steht St. Ant\u00f6nien und Furna ist durchgestrichen]",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 149.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 149.",
        "col": "1950-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SC 55 - 71Js. Js.\nPeter\n1.7.56",
        "col": "1956-07-01",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Nachfahren erkannten 2018, dass es sich um Emil Kummer, \"den letzten Sander der unteren Riederi (Wasserleitung)\" handelt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Valcava",
        "col": "1948-02",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schaffhausen SH 13.7.45",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) klebt ein Post-it mit folgender Notiz: Dieses Bild verwenden wir nicht.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bern M\u00fcnsterplatz",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bau der Sustenstrasse BE",
        "col": "1938/1945",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet eine unlesbare handschriftliche Notiz: [vermutlich 264]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 1 - 45Heinzenberg\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 45
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 1 - 45Heinzenberg\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 45
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: BosciaGuarda GR\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 89",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Spl\u00fcgen Rheinwald GR",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 71",
        "col": "1939/1945",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano",
        "col": "1942",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. Marsch in die Stellungen.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 830",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Lugnez GR[Das Bild wurde aber offensichtlich in Salouf aufgenommen]",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 18 - 39B\u00f6tzberg im Winter\nFebr. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QO 18 - 39B\u00f6tzberg im Winter\nFebr. 1952",
        "col": "1952-02",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RR 47 - 89Martinimarkt\nin\nMendrisio\nNov. 1954",
        "col": "1954-11",
        "value": 43
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 67",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 1 - 44Eidgen. Trachtenfest\nLuzern\n1951\nSept. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 1 - 44Eidgen. Trachtenfest\nLuzern\n1951\nSept. 1951",
        "col": "1951-09",
        "value": 44
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 831",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 810",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 210",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 210",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Aus dem fahrenden Gotthardzug Bl. 11 1/300",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Eichhof Brauerei, K\u00fcche mit K\u00fcchenchef.",
        "col": "1955",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Illgraben von Leuk aus gesehen mit Schuttkegel, Felder, Illbach durch den Pfynwald zur Rhone (Rotten).",
        "col": "1959-04-16",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 87 - 91  Holz  [Bleistiftskizze einer Holzbeige]",
        "col": "1948",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Rangierarbeiter.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Rangierarbeiter.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eidgen\u00f6ssisches Sch\u00fctzenfest 1939",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NZ 27 - 89Arosa\nSchanfigg\nSept. 1948",
        "col": "1948-09",
        "value": 63
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NZ 27 - 89Arosa\nSchanfigg\nSept. 1948",
        "col": "1948",
        "value": 62
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 9 - 16Wisserlen bei Kerns Obwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 9 - 16Wisserlen bei Kerns Obwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KR 19 - 30 KR 25 fehlt 15.1.91 Unterseen  Interlaken",
        "col": "1946",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 51/52/53Olgeli\nTineli",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 52",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Fam. St\u00f6rli Buchenh\u00fcbeli Ufhusen Luzern",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Lehrer Felix Duss Romoos LU",
        "col": "1939",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine unlesbare Bleistiftnotiz.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Alp SuraGuarda GR\nAlp Meister",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Alter, b\u00e4rtiger, grauhaariger Mann liegt mit Nagelschuhen auf dem Ofensofa. Vorh\u00e4nge ob dem Ofen einseitig gezogen, am Kleiderhaken ein \"Unterrock\" links ein 'Ofenb\u00e4nkli' darauf ein runder, geflochtener Korb und Kleider, darunter ein Schemel.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Wohnung",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf dem Positiv befindet sich folgende Notiz: 'Inspektion'. Stempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben Ter. Kdo. 8 25.Mai 1943.",
        "col": "1939/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Links: Charlotte Huget, mari\u00e9e Berchier (04.11.1922 - 08.01.2011)\nMitte: Th\u00e9r\u00e8sa Huguet, mari\u00e9e Marmy (01.04.1924 - 02.01.2014)\nRechts: Marcelle Sophie Huguet, mari\u00e9e Berchier (09.11.1919 - 22.11.2010)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 158",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 85",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NZ 1 - 26Ligorneto [sic]\nRancate\nClivio\nMendrisiotto\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NZ 1 - 26Ligorneto [sic]\nRancate\nClivio\nMendrisiotto\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ergisch Wallis 1946",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 87 - 95Bassersdorf\nJuni 1951",
        "col": "1951-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 87 - 95Bassersdorf\nJuni 1951",
        "col": "1951",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 87 - 95Bassersdorf\nJuni 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Orientierungsplan des Korpssammelplatzes Liestal, Grenztruppen.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Antonin Nicolas Huguet (27.01.1872 - 18.04.1950), genannt \"le merle\", weil er beim Arbeiten immer gepfiffen hat. Alle seine Kinder und Enkelkinder wurden auch \"Merles\" und \"Merlettes\" genannt.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 80",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LP 82 - 89 Biasca Beton-Br\u00fccke",
        "col": "1946/1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Liviano",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 37",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bl. 22 1 Sek.",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 613 VIII HB 52",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Defile",
        "col": "1939/1945",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 83 - 96Lugano\nS. Lorenzo\nNov. 1943",
        "col": "1953-11",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ofenpass M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: L\u00fctzelfl\u00fch [Das Bild zeigt jedoch Heimisbach]",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 410",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 160",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Hallenstadion  Z\u00fcrich ZH",
        "col": "1938/1939",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 71 - 75Wolfenschiessen\nNidwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 71 - 75Wolfenschiessen\nNidwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 74 - 77L\u00e4ndliches\naus\nWillisau-\nLand\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 74 - 77L\u00e4ndliches\naus\nWillisau-\nLand\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen (Hasle - Schimberg).",
        "col": "1957",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 86 - 95Gerliswil\nKirche\nArch. Zeyer\nJuni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NQ 86 - 95Gerliswil\nKirche\nArch. Zeyer\nJuni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 32 - 55* Wildiheu *\nGlattalp\nBisis Tal\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 32 - 55* Wildiheu *\nGlattalp\nBisis Tal\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PN 1 - 100Grimsel -\nKraftwerke\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PN 1 - 100Grimsel -\nKraftwerke\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Julia - Werk",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und links je ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und links je ein roter Punkt.",
        "col": "1944-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und links je ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: T\u00f6ss Pfungen [Das BIld zeigt jedoch die T\u00f6ssbr\u00fccke in Rorbas]",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VDLe Chenit\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RH 56 - 85Holz\n* B\u00f6den *\nVereinigte Holzschuh -\nFabriken\nLotzwil [schwer lesbar] / Bern\nDez. 1953",
        "col": "1953-12",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen am Maiens\u00e4sstag oberhalb von Chur, Blick auf Stadt mit Martinskirche",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen am Maiens\u00e4sstag oberhalb von Chur, Blick auf Stadt mit Martinskirche",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 13",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 87 - 90Wald\nFlechten (Verbier)\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 87 - 90Wald\nFlechten (Verbier)\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Oberhasli.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Nieder-Diegten Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Tegna Pedemonte TI",
        "col": "1942-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Riva San Vitale TIMendrisiotto",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 72 - 91Z\u00fcrich\nFreigutstrasse 12\n11.6.57",
        "col": "1957-06-11",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Wallenbach, Schlitten.",
        "col": "1959-08-12",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Ski - Herstellung, Belmag - Bindungen, Schuh einpassen",
        "col": "1946",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Auf der Pergaminh\u00fclle befand sich die alte Bildnummer AR 41. Auf dem Original jedoch die alte Bildnummer AR 47. Vermutlich handelt es sich um einen Schreibfehler auf dem Original (AR 47 existiert bereits, ausserdem ist die Beschriftung auf dem Original vermutlich nachtr\u00e4glich hinzugef\u00fcgt worden, weil anderer Stift/Schrift).",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 80 - 88 RiddesIserables [sic]\nsiehe auch NL 1 - 41\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-03",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 80 - 88 RiddesIserables [sic]\nsiehe auch NL 1 - 41\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Basel-Stadt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NK 1 - 86\nBasel-Land\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-03",
        "value": 82
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NK 1 - 86\nBasel-Land\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NK 1 - 86\nBasel-Land\nM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive im Bahnhof Liestal.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive im Bahnhof Liestal.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 1 - 12* Peter *\nHr. Jans\nJan. 1951",
        "col": "1951-01",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 1 - 12* Peter *\nHr. Jans\nJan. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 89",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 63 - 65Ch.\n60 [mit einer Skizze umrandet]\nWeggis\n19. Aug. 1955",
        "col": "1955-08-19",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 46 - 49Thusis\nDomleschg\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 46 - 49Thusis\nDomleschg\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 69 - 88Schams\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PA 69 - 88Schams\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 312",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Aargau Laufenburg",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender durchgestrichene Stempel: B",
        "col": "1934-05-17",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 81.82Acker - Pferde\n*Hueb* bei Hellb\u00fchl\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 81.82Acker - Pferde\n*Hueb* bei Hellb\u00fchl\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 245",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 81",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Basel Stadt",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QV 25 - 46Friedhof\nKapuzinerkloster Sch\u00fcpfheim\nOkt. 1952",
        "col": "1952-10",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine unleserliche handschriftliche Notiz [Angenzwilen?].",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: *Luftschutz* 1938",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Tessiner Schilfrohr - Fl\u00f6tenspieler",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 104.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 123",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Altdorf-B\u00fcrglen",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bei Huttwil BE",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 89.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  LY 1 - 42Vogelwarte Sempach",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LH 1-100\nLeventina\nTessin",
        "col": "1947",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 35",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Familie Mosimann, Seeblen.",
        "col": "1960-01-30",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 97 - 100Blumenstein Bern 1949\n[Skizze eines Kreuzes]",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 1 - 18Castelli\nNov. 1951",
        "col": "1951-11",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 1 - 18Castelli\nNov. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Der Mann ganz rechts k\u00f6nnte Bundesrat Hermann Obrecht sein.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: lichtklimatisches Observatorium der ETHZ, gegr. 1921",
        "col": "1948-09",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: lichtklimatisches Observatorium der ETHZ, gegr. 1921",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 833",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um die Wohnung von Ernst Brunner handeln.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 125",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 125",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 93 - 95Krokus im Reusstal\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Streulistr. 6",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2",
        "col": "1948-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SQ 1 - 87Peccia - Marmor\nTessin\n4/.5. Juli 1957",
        "col": "1957-07-04",
        "value": 87
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 50",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine unleserliche handschriftliche Notiz.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Wohnhaus von Dr. Fritz Ringwald",
        "col": "1967-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fetan GR1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bau der Sustenstrasse UR",
        "col": "1938/1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: KU 56 - 90Kinderdorf Pestalozzi\nTrogen",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 224",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 604 VIII HB 56",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 88",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Negative hat eine gr\u00fcnliche Farbe.",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bignasco Maggia TI",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "SGV_12N_19574 bis SGV_12N_19589 geh\u00f6ren zusammen. Die Ortsangaben variieren von Risisegg \u00fcber Trubschachen zu Langnau im Emmental. Der Aufnahmeort wird sich wohl zwischen diesen drei Orten befinden.",
        "col": "1944",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 66 - 100 Aschermittwoch in Elgg M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 66 - 100 Aschermittwoch in Elgg M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 82",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Engstlensee Frutt",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Sch\u00fctzenfest",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: ND 8 - 93Vals\nim\nWinter",
        "col": "1948",
        "value": 86
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. Stellungsbau im vorsommerlichen Neuschnee. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 823.5.43.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Hauseingang mit Spruch : Ein Haus schon hier gestanden wahr, dass man nicht weiss wie manches Jahr, Allein der Elemente Wuth hat schrecklich durch die Feuersgluth vom Ostwind furchtbar blitzesschnell dasselbe hinweg von der Stell zu Aschen aufgerieben, daher man jetzt dies neue baut und Gott in seinen Schutz vertraut  1849,  Peter Reuby von Ins, Zimmermeister Niklaus Isch von Aetigkofen, SO.",
        "col": "1948-10",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:Verichrom\nBl. 16 / 1/5\nNoganol",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 601 VIII HB 48",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Bern.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PU 1 - 50Steffenbach\nBr\u00fccke\nFurka - Bahn\nOkt. 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "Die Ortsangabe wurde dem Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 entnommen (Ardez - Schuls [Scuol])",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 5",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 1 - 29Vormittag in Zofingen",
        "col": "1953",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der R\u00fcckseite befindet sich folgende handschriftliche Notiz: SG 36 - 65Der\nBergsturz\nvon\nGoldau\n25.7.56",
        "col": "1956-07-25",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Bezieht sich auf die Schlacht bei Neuenegg zwischen der Franz\u00f6sischen Republik und der alten Eidgenossenschaft am 5. M\u00e4rz 1798.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Bezieht sich auf die Schlacht am Morgarten zwischen der Eidgenossenschaft und den Habsburgern am 15. November 1315.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1954",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1951-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1959-07-27",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1960-07-01",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1960-08-01",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1959-11-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1950-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1949",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1958-11-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1951-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1954-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1958-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  KC 1 - 78 TEXAS",
        "col": "1950-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: St. Maria M\u00fcnstertal GR St. Maria / M\u00fcnstertal",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der H\u00fclle KM 31 befanden sich zwei Negative gleichen Bildinhalts aber auf unterschiedlichen Bildtr\u00e4gern.",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Engadin GR1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fl\u00fcelen 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 150.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 150.",
        "col": "1950-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 87.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OY 1 - 58Dorffest *St. Bernard*\nin Champsec Bagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OY 1 - 58Dorffest *St. Bernard*\nin Champsec Bagnes\nJuni 1949",
        "col": "1949",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 43 - 79 Rapperswiler Seedamm",
        "col": "1948",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz:LF 45 - 62\nErster\nSchultag\nLangnau i / E.\nApril 1947",
        "col": "1947-04",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 81 - 94Auf dem Schiff\nDGV\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 81 - 94Auf dem Schiff\nDGV\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Bauernh\u00e4user: Hinter - L\u00e4ngenbach, Unter - Hirsegg, Hinter - Hirsegg, Unter - Krutzi, Huntgraben.",
        "col": "1957",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RN 46 - 79Auffahrts\nUmritt\nHitzkirch\n22. Mai 1954",
        "col": "1954-05-22",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Blick auf Trimmis",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Blick auf Trimmis",
        "col": "1950-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die eine H\u00e4lfte des Negatives fehlt.",
        "col": "1940-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LR 61-77\nZentrale\nWassen",
        "col": "1947",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ameisenhaufen im SimmentalAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LQ 1 - 35Lush\u00fcttenchilbi\n\nNapf\nEmmental\n1947",
        "col": "1947",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 325",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Ein \u00e4hnliches Bild wurde ver\u00f6ffentlicht in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S.38. Demnach entstanden die beiden Aufnahmen 1941.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SC 84 - 100M\u00fchler\nMahlgang\nText\nM\u00fcllerfibel\nJuni 1956",
        "col": "1956-06",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Bern",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Mobilisation",
        "col": "1939-08",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98  Weisstannen - Tal Juli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 71 - 98  Weisstannen - Tal Juli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PS 1 - 100Ernen\nGoms\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PS 1 - 100Ernen\nGoms\nJan. 1950",
        "col": "1950-09",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Nach SGV_12N_11700 befindet sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1940-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Gedenktafel an das Gordon  Bennet - Wettfliegen 1923 in Br\u00fcssel, als die Teilnehmer Chr. v. Gr\u00fcenigen und  Ferd. Wehren, B\u00fcrger von Saanen, abst\u00fcrzten. Ihr Ballon wurde vom Blitz getroffen.",
        "col": "1948-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Gedenktafel an das Gordon  Bennet - Wettfliegen 1923 in Br\u00fcssel, als die Teilnehmer Chr. v. Gr\u00fcenigen und  Ferd. Wehren, B\u00fcrger von Saanen, abst\u00fcrzten. Ihr Ballon wurde vom Blitz getroffen.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild zeigt m\u00f6glicherweise die Festhalle des eidgen\u00f6ssischen Sch\u00fctzenfests.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Salinen Ryburg",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 223",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 223",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Z\u00fcrich Winter[unleserlich] 182",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 230",
        "col": "1950-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 230",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  2. Mobilisation  Mai 1940 Luzern LU  *Flucht in die Innenschweiz*",
        "col": "1940-05",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nPignieu bei Andeer",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OE 1 - 100 Isla Casty Sept./Nov. 48",
        "col": "1948-09/1948-11",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r AndereDemobilisation 1945\nLuzern",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: bei Intragna",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LX 72 - 100 Silberf\u00fcchse Reportage",
        "col": "1947",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 83 - 85",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 232",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz:  19",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Landi-Theater * 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 41 - 46*Beinbrecher*\nOlivone\nBlenio\nTessin\nApril 1950\n[Skizze eines Kreuzes]",
        "col": "1941-04-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SC 1 - 11Luzern\nSaison\n22.6.56.",
        "col": "1956-06-22",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 6",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Spielen auf der Wiese am Maiens\u00e4sstag",
        "col": "1950",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Spielen auf der Wiese am Maiens\u00e4sstag",
        "col": "1950-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 84 - 86Atinghausen [sic] Uri\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 84 - 86Atinghausen [sic] Uri\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 92 - 95 BlumenWald und Wiese\nBl\u00fcten",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 92 - 95 BlumenWald und Wiese\nBl\u00fcten",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Alpbauten, Das  alte Gl\u00fcserhus wurde am 20.1. 1951 durch eine Lawine zerst\u00f6rt. Mathilde Berni-Schmid (25.1.1901 - 8.3.1989) und ihre Tochter K\u00e4thi J\u00f6rger-Berni waren in den Tr\u00fcmmern und wurden unverletzt geborgen. Die Gl\u00fcsersiedlung bestand urspr\u00fcnglich aus einer M\u00fchle, S\u00e4gerei und 2 Wohnh\u00e4usern. 1868 schwemmte das Hochwasser die Geb\u00e4ude weg. Der Valserrhein wurde einged\u00e4mmt und der Flusslauf eingezogen. Gl\u00fcserbod\u00e4 heute S\u00e4gerei Gartmann AG. Typisch ist der Aussenkamin mit K\u00fcchenfenster im Kamin, Sicherheit gegen Kaminbrand.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Tabakpfeife.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Tabakpfeife.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42 Jahrmarkt in Langnau i/E. Mai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 1 - 42 Jahrmarkt in Langnau i/E. Mai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 94 - 98Jahrmarkt in Langnau i.E.\nMai 1948",
        "col": "1948-05",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NN 94 - 98Jahrmarkt in Langnau i.E.\nMai 1948",
        "col": "1948",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NF 80 - 88\nAare-Wank\nSchinznach\nPfingsten 1950",
        "col": "1950",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Denkmal erinnert an die Schlacht bei Neuenegg zwischen der Franz\u00f6sischen Republik und der alten Eidgenossenschaft am 5. M\u00e4rz 1798.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Denkmal erinnert an die Schlacht bei Neuenegg zwischen der Franz\u00f6sischen Republik und der alten Eidgenossenschaft am 5. M\u00e4rz 1798.",
        "col": "1938",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 40 - 57Fam.\nSchmid - Buchmann\nHomel\nNeuenkirch\nOkt. 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 40 - 57Fam.\nSchmid - Buchmann\nHomel\nNeuenkirch\nOkt. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 40 - 57Fam.\nSchmid - Buchmann\nHomel\nNeuenkirch\nOkt. 1950",
        "col": "1950-09",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 807",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Defil\u00e9 vor dem General. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n23.7.43.",
        "col": "1943-01-01/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Luftschutz 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Landi * ZH  1939",
        "col": "1939",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit- Gewerbe - Fischer",
        "col": "1945",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz:Freitag d. 7. Nov. 41\nInf. Regiment 72\nOberst Frey",
        "col": "1941-11-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RR 94 - 100Herbstfahrt\nauf den\nMonte Generoso",
        "col": "1954-11",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RS 48 - 59Luzern\nim\nWinter\nJan. 1955",
        "col": "1955-01",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Berg\u00fcnerstein an der Albulastrasse.",
        "col": "1959-05-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ befand sich zus\u00e4tzlich zur Pergaminh\u00fclle in einer Plastikh\u00fclle.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Waldrodung bei Embrach ZH",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt:  Leiterwagen mit kleinem Fass, zwei Kinder, im Hintergrund Handkarren.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 38",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 34",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 225",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich auch um eine Erstkommunion handeln.",
        "col": "1957-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich auch um eine Erstkommunion handeln.",
        "col": "1957-04-28",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Furna [Auf der Karteikarte des Positivs hingegen steht St. Ant\u00f6nien]",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bsatzig 1929 [Es wird aber 1939 gemeint sein.]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 85 - 96Alb. Zeyer\nBau-Modell\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 85 - 96Alb. Zeyer\nBau-Modell\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 28 - 61Romainmotier [sic] und Umgebung\nMai 1952",
        "col": "1952",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 28 - 61Romainmotier [sic] und Umgebung\nMai 1952",
        "col": "1952-05",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 12.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 103",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Von rechts Fridolin Schmid-Schwarz, Josef Castelberg-Loretz Grosshus, Josef J\u00f6rger \"J\u00f6beli\", Vetter von Helena J\u00f6rger, Handlung Platz; sie gehen in Richtung Leisalp, auf dem R\u00fccken tragen sie Gabeli und Bretter um die K\u00e4selaibe auf einem Heuschlitten transportieren zu k\u00f6nnen.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00f6tschental VS um 1940",
        "col": "1940",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur HB 82",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Puschlav GR 1958",
        "col": "1958",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Ding - Ger\u00e4t - Holz - Mahlen",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 61 - 86Val Ferret\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 61 - 86Val Ferret\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953-06",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-06",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1940",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1939",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-02",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1942",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1936/1937",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-07-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-07",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-04",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1941-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-03",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1938-02",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1941",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-05",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-01",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1936-12",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1943",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1939/1943-05-27",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1937-08",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Negativ ist zugeschnitten.",
        "col": "1947-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PX 1 - 100Winter\nin\nden\nAmbrosianischen\nT\u00e4lern\nFebr. 1951",
        "col": "1951-02",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PX 1 - 100Winter\nin\nden\nAmbrosianischen\nT\u00e4lern\nFebr. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts und in der Mitte sowie unten links je ein roter Punkt.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Erg\u00e4nzung zum Titel: von links nach rechts gesehen, im Vordergrund die Strasse nach Arosa, im Hintergrund jenseits des Rheins der Calanda",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Erg\u00e4nzung zum Titel: von links nach rechts gesehen, im Vordergrund die Strasse nach Arosa, im Hintergrund jenseits des Rheins der Calanda",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 7 - 16Fallendes\nHerbst -\nLaub\nNov. 1950",
        "col": "1950-11",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 7 - 16Fallendes\nHerbst -\nLaub\nNov. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QV 59 - 873 sch\u00f6ne Kanzeln",
        "col": "1952",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cuno AmietOschwand SO",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939Z\u00fcrich ZH",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 159",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano H 2",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 76 - 78Edisried bei Sachseln Obwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 76 - 78Edisried bei Sachseln Obwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 1 - 46Churer\nMaiens\u00e4ssfahrt\nJuni 1950",
        "col": "1950",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 1 - 46Churer\nMaiens\u00e4ssfahrt\nJuni 1950",
        "col": "1950-06",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sch\u00fcpfheim LUViehschau",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. 1",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 206",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oberrickenbach Ndw.",
        "col": "1947",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Im Pedemonte TI Tegna",
        "col": "1942-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 1 - 54Riederalp\nAletschwald\nJuli 1951",
        "col": "1951-07",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 1 - 54Riederalp\nAletschwald\nJuli 1951",
        "col": "1951",
        "value": 53
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich eine unleserliche Notiz [m\u00f6glicherweise: Vaterland]",
        "col": "1942-05",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:Pano 1",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RM 72 - 88Einsiedeln\nMai 1954",
        "col": "1954-05",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Asbest - Arbeiter im Puschlav GR 1945",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: St. Maria",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 1 - 39Romainmotier [sic]\nCroy\nArnex\nLa Sarraz\nMai 1951",
        "col": "1951",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QE 1 - 39Romainmotier [sic]\nCroy\nArnex\nLa Sarraz\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 56.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 65 - 70Mettmenstetten\n17.2.54\nGeburtstagsfeier",
        "col": "1954-01-17",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 16.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Appenzell AR Herisauer Sylvester Kl\u00e4use",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 66 - 100 Hinter dem Pilatus 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 616 VIII HB 50",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PQ 84. - 89* Lauelen *\nEigental\nSept. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PQ 84. - 89* Lauelen *\nEigental\nSept. 1950",
        "col": "1950-09",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive im Bahnhof Liestal, SBB-Personenzug Richtung Basel auf Geleise nebenan.",
        "col": "1951-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive im Bahnhof Liestal, SBB-Personenzug Richtung Basel auf Geleise nebenan.",
        "col": "1951",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Valle de Joux VD Col de Marchairuz",
        "col": "1938",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 1 - 7 Flaschen-Automat Glash\u00fctte Wauwil Apr. 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 1 - 7 Flaschen-Automat Glash\u00fctte Wauwil Apr. 1948",
        "col": "1948",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schulreise 1939",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild wurde m\u00f6glicherweise in Davos aufgenommen.",
        "col": "1946",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 58 - 100St. Oswald\nZug\nSept. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 58 - 100St. Oswald\nZug\nSept. 1950",
        "col": "1950-09",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 60 - 70 Landes  Museum [sic] April 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 60 - 70 Landes  Museum [sic] April 1948",
        "col": "1948",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 801",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Obere W\u00fcesti, Wohnhaus, Holz.",
        "col": "1958",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Igis [Das Bild zeigt jedoch Jenins]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: San Bernhardino GR Misox",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Defil\u00e9 vor dem General. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 825.11.1942.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Z\u00fcrcher Oberland.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 90",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um ein Geb\u00e4ude des Armenhaus Frienisberg handeln.",
        "col": "1953-08/1953-09",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1947",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1939",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1947-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1937",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1948",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1943",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1944",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1946",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1940",
        "value": 74
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1942",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1943-01-01/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1943",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: BIm oberen Bauch befindet sich ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1943-05-27",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: an der Giebelseite radartiges Fenster, im Hintergrund Fahrleitungsmast der SBB.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt die Johanniterkommende Hohenrain.",
        "col": "1951-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt die Johanniterkommende Hohenrain.",
        "col": "1951",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SZ 39 - 77Schwarzwald\n6. - 7. Sept. 58",
        "col": "1958-09-06",
        "value": 39
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 99.100.Js. Js.\nHaus und Katze\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 99.100.Js. Js.\nHaus und Katze\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Orlando",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 1 - 25Andreasmarkt in Chur Dezember 1953.\n\nUnsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Der Mann tr\u00e4gt zwei B\u00fcgels\u00e4gen",
        "col": "1953-12",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  LA 1-20Schliffscheiben\nRuhr 4 6 13 18\nReichenbach",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kippel L\u00f6tschental VS",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: bei Stammheim Sloss [sic!] Girsberg",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00fc M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:NG 1 - 100\nMaggia\nWinter\nTessin",
        "col": "1948",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QV 1 - 18Regina - Jubil\u00e4um\nOkt. 1952",
        "col": "1952-10",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Wissen Sie mehr \u00fcber diesen kunstvoll gestapelten Hufeisenturm?",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Gersag?,  M\u00fctzerh\u00fcsli, Zeitungskiosk? Vaterland, Luzerner Volksblatt etc.",
        "col": "1959-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 612 VIII HB 47",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999:  rechts: Michel Berni-Brazerol (Jg.1931) heute Chur. Fr\u00fcher trieben die Valser das Vieh nicht mit Stecken sondern mit Peitschen.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 141",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - Terr. F\u00fcs. Kp. 105",
        "col": "1939/1945",
        "value": 85
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Zwei Burschen beim K\u00e4se aufladen",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Bl. 22 1/2 Sek",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knaben in einfacher Vekleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knaben in einfacher Vekleidung f\u00fcr den Umzug w\u00e4hrend der Maiens\u00e4ssfahrt",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Montreux.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:\nleer\nkein Negativ\n20.03.96",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 58 - 100Fellers ob Ilanz",
        "col": "1948",
        "value": 43
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 406",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 55 - 80Eggishorn\nAletschgletscher",
        "col": "1951",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Iseltwald BE 1945",
        "col": "1945",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Wassen UR1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dorfbachverbauung.",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RF 1 - 32Frienisberg\nBerner - Seeland\nAug. September 1953",
        "col": "1953-08/1953-09",
        "value": 32
    },
    {
        "row": "Scherenschnitt K\u00fcnstler David Regez. Siehe Hobi, Fritz: Erste Schweizerische Scherenschnitt-Ausstellung: Messerschnitte, Silhouettenschnitte. Winterthur: Gewerbemuseum, 1985.",
        "col": "1945",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 51 - 61Wangen\nan der Aare\nI\n(siehe SP 1 - 26)\n13.5.57",
        "col": "1957-05-13",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - General",
        "col": "1939/1945",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milit\u00e4r - General",
        "col": "1941-11-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Frau Ida Buchmann - Untern\u00e4hrer an ihrem 95. Geburtstag, Mutter von Frau Ida Brunner, Frau Buchmann mit ihren T\u00f6chtern, Ausstellung der Blumen.",
        "col": "1959-09-28",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 66 - 94Was von der *Landi* \u00fcbrig blieb\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OK 66 - 94Was von der *Landi* \u00fcbrig blieb\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "An der Hauswand im Hintergund steht geschrieben:\nTuchwaren - Garne - Spezereien\nH. Freudiger",
        "col": "1957-05-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender durchgestrichener Stempel: B",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank ist folgende Information zum Bild vermerkt: \"Giggenhusen\", Kinder",
        "col": "1956",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Fryburg",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 227",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 1 - 22Spielkurs\nHerzberg\nApril 1955",
        "col": "1955-04-11/1955-04-16",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rhone bei Saillon Wallis",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Val Pontirone TI 1946",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Bub - Armbrust",
        "col": "1937",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LC 1-47Strahlegg\nT\u00f6sstal",
        "col": "1946",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vedeggio Fluss",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SK 30 - 47Schl\u00f6ssli\na Pro\nSeedorf\nUri\n17.10.56",
        "col": "1956-10-17",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Kr\u00e4zeren St. Gallen",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Peccia",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Persona",
        "col": "1940",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Persona",
        "col": "1939",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Persona",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RZ 98 - 100Der Baumpfleger\nM\u00e4rz 1956",
        "col": "1956-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Alte Sustenstrasse UR",
        "col": "1938/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: GeierschwandMenznau LU\n22.11.59.",
        "col": "1959-11-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Dreik\u00f6nige beim Schminken, von links Paul Berni-J\u00f6rger 1933, Vals; Johann Schnider 1933, Fritz Hug mit Brille, Leo Illien 1933 Solad\u00fcra; In der Stube von Fritz Hug werden die K\u00f6nige geschminkt. Der kleinste Bub war Kaspar und wurde schwarz geschminkt. Fritz Hug kam aus Z\u00fcrich nach Vals, als Maler Tapezierer als das Hotel renoviert wurde, seine Tapetenresten dienten vielen Kindern als Hefteinfassungen. Er bemalte den Valser M\u00fcrt\u00e4, die Fasnachtsmasken (Kartonschachteln).",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 11 - 34Beim Silberschmied\nJan. 1953",
        "col": "1953",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 11 - 34Beim Silberschmied\nJan. 1953",
        "col": "1953-01",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 835",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 46",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Engadin",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Schulkinder in Sonntagskleider vor dem Schulhaus.",
        "col": "1954",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: an die Giebelseite angebaute Laube.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZ* Gr\u00e4ufler *\n1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mettmenstetten",
        "col": "1947",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:links: Marcelle Sophie Huguet, mari\u00e9e Berchier (09.11.1919 - 22.11.2010)\nrechts: Charlotte Huget, mari\u00e9e Berchier (04.11.1922 - 08.1.2011)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 107",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nWegerhaus Buffalora",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zwischen den Pergaminh\u00fcllen LF 74 und LF 75 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nLa Sage\nEringertal VS\n[Mit Bleistift:]\nLa Sage [durchgestrichen]\nEringertal\nHauderes",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Fischer",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 161",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 30.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 98.",
        "col": "1937-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 97 - 100Brand\nim\nStockweidli\nMarbach\nLU\n30/31.1.58",
        "col": "1958-01-30",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 97 - 100 Romoos - Gober Entlebuch M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 97 - 100 Romoos - Gober Entlebuch M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VD Le Brassus 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OA 1 - 100Bergell Soglio\nJuni 1948",
        "col": "1948-06",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OA 1 - 100Bergell Soglio\nJuni 1948",
        "col": "1948",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Torbogen aus Stein, datiert 1818 (?).",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 97",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 69.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. R\u00fcckmarsch vom Stellungsbau.Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 830.7.1943.",
        "col": "1939/1943-07-30",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 49 - 69Martinsbrunnen in Chur\nJuli 49",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 49 - 69Martinsbrunnen in Chur\nJuli 49",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 74 - 79am [schwer leserlich]\nVedeggio",
        "col": "1950",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bignasco",
        "col": "1948",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Luzerner Studenten untersuchen das Luzerner Bauernhaus.",
        "col": "1958-08",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 97 - 100Romoos - Gober\nEntlebuch\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 97 - 100Romoos - Gober\nEntlebuch\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: KippelL\u00f6tschental VS",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 13",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bignasco / Maggia / Tess.",
        "col": "1948",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. H. 1",
        "col": "1943",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. H. 1",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 79",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Kiental BE",
        "col": "1942",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 45 - 85Entlebucher Schachen - Wald im Winter Febr. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OH 45 - 85Entlebucher Schachen - Wald im Winter Febr. 1949",
        "col": "1949-02",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 165.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 1 - 17Steine in der Borgne bei Arolla\nAug. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 1 - 17Steine in der Borgne bei Arolla\nAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QQ 62 - 92Romoos im Entlebuch",
        "col": "1952",
        "value": 31
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00f6tschental VS",
        "col": "1940",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Deal",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 106",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Thurgau",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 70-86 Rain Luzern",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Im Trueb BE",
        "col": "1946",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OC 83 - 85 Bundes - R\u00e4te [sic]",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PB 1 - 26Rofna\nRheinwald\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PB 1 - 26Rofna\nRheinwald\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Wassen UR 1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Chorgest\u00fchl des Klosters: Weihnachtsgeschichte, entstanden  1701 - 1707, geschaffen von V. W\u00fcest aus Sursee. Das Kloster wurde 1848 vom Grossen Rat Luzern aufgehoben, der Besitz wurde verkauft. 1911 wurde das Chorgest\u00fchl aus Schottland zur\u00fcckgekauft. Siehe Schweiz. Lexikon.",
        "col": "1961-04-29",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll AZ 825",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt:\u00a0Es handelt sich bei der abgebildeten Person um eine 90j\u00e4hrige Frau (\"Fr\u00e4ulein T.\").",
        "col": "1952",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt:\u00a0Es handelt sich bei der abgebildeten Person um eine 90j\u00e4hrige Frau (\"Fr\u00e4ulein T.\").",
        "col": "1952-11",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:15",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es handelt sich wahrscheinlich um Besucher der Landesausstellung in Z\u00fcrich, welche aus Appenzell angereist sind.",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 416",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Butia (roh.) = Boutique, Gesch\u00e4ft, Laden",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Strasse",
        "col": "1938/1945",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Arbenzstrasse 8",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 120",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 120",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 87 - 100Prarayer\nVerseg\u00e8res\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QZ 87 - 100Prarayer\nVerseg\u00e8res\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953-06",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Transportschlitten aus Holz.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: bei Marthalen BE [Marthalen liegt aber im Kanton Z\u00fcrich]",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vals Lugnez",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Entlebucher Bergschulhaus im Winter",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild k\u00f6nnte auch in Kippel aufgenommen worden sein.",
        "col": "1937-02",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Taufzettel, Buchdeckel",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1942-03-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948-04",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1940",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1947",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 127
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1945",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1942",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1949-04",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1939-01-01/1939-12-31",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "2016",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948",
        "value": 107
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1941-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1939/1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1938-02",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1941",
        "value": 68
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937-05",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1940/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937-01",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1936-12",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1943",
        "value": 184
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1942-05",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 75
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1945",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1930-01-01/1940-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1946",
        "value": 79
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1938",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1938/1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1947/1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben in der Mitte ein roter Punkt.",
        "col": "1937/1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 214",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vals/Lugnez GRK\u00e4steilet",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 32",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt h\u00f6chst wahrscheinlich den Tr\u00fcbsee (NW).",
        "col": "1942",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Tier - Schaf",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Tier - Schaf",
        "col": "1939-01-01/1939-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VD Dent de Volion 1938",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r AndereSoldaten besteigen ein Schiff.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n25.11.42",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r AndereSoldaten besteigen ein Schiff.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n25.11.42",
        "col": "1939/1942-11-25",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PF 67 - 90Isole\ndi\nBrissago\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PF 67 - 90Isole\ndi\nBrissago\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B [Das B ist jedoch durchgestrichen]",
        "col": "1947",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 412",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: GuardaEngadin GR",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SB 12 - 95Schwarzenegg\nOberdiessbach\nFalkenfluh\nBuchholterberg\nApril / Mai 1954",
        "col": "1956-04/1956-05",
        "value": 84
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 94",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 132.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 128.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: (2)",
        "col": "1944-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler isst den gebratenen  Cervelat",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler isst den gebratenen  Cervelat",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 81 - 95Heimat-Werk-Schule Richterswil\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 81 - 95Heimat-Werk-Schule Richterswil\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ardez GR1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 47 - 81Obersaxen im Winter\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OU 47 - 81Obersaxen im Winter\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 38 - 42 Mels  St G. [Skizze eines Eisenkreuzes]",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RH 86 - 96Novembertage\nin\nBern\nDez. 1953",
        "col": "1953-12",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Viehmarkt Reichenbach BE",
        "col": "1945",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Heinzenberg B\u00fcnden",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 259",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 1 - 6Aller - Heiligen\nKranz -\nund\nBlumen -\nMarkt\nOkt. 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 49 - 69\nMartinsbrunnen in Chur\nJuli 49",
        "col": "1949-05",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OO 49 - 69\nMartinsbrunnen in Chur\nJuli 49",
        "col": "1949",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SU 92 - 100Krippenspiel\nWallisellen\nZH\n23.12.57",
        "col": "1957-12-23",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Zimmermann",
        "col": "1939",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Zimmermann",
        "col": "1937/1941",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Zimmermann",
        "col": "1938/1945",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Zwischen den Pergaminh\u00fcllen LF 36 und LF 37 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OE 1 - 100Isla Casty\nSept./Nov. 48",
        "col": "1948-09/1948-11",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Soldaten in den Bergen. Marsch in die Stellungen. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 823.7.43.",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: von links: Peter Martin Vieli-Schmid (2.11.1895-4.5.1978), Friedrich Berni-Schmid, von rechts: Arnold Illien-Furger (Liemschboda), Moritz Schmid, Theresia Berni-Schmid",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Galluskapelle Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 135",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Im Pedemonte TI",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Saillon [Das Bild zeigt jedoch Saxon]",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 12 - 25Kirchb\u00fchl ob Sempach\nApril 1949\n[Bleistiftskizze eines Kreuzes]",
        "col": "1949-04",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 12 - 25Kirchb\u00fchl ob Sempach\nApril 1949\n[Bleistiftskizze eines Kreuzes]",
        "col": "1949",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 25 - 49D\u00f6rfer am Randen Schaffhausen\nAug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 25 - 49D\u00f6rfer am Randen Schaffhausen\nAug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Rorschach.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde ausgestellt in: Steichen, Edward: The Family of Man. Museum of Modern Art, New York 1955.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-01",
        "value": 94
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1934-05-15/1934-05-19",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-06",
        "value": 73
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939-01/1939-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948-04",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940",
        "value": 618
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942-06",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1947",
        "value": 491
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1945-07-13",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939",
        "value": 1277
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1934",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948-03",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942-01-01/1942-03-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941/1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-01-06",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1945",
        "value": 421
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940-06-15",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1946-09-19",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-02",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1935/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942",
        "value": 769
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940-04",
        "value": 56
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1936/1937",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1947-05",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-07-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "2016-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1943/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938/1940",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939-01-01/1939-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-07",
        "value": 96
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-04",
        "value": 22
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-04",
        "value": 80
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-05-21",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1944-11-24",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1945",
        "value": 126
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-12",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-10",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "2016-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942-01-01/1942-04-10",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937",
        "value": 572
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1943-10",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948-05",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "2016",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-05-26",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942-03",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948",
        "value": 216
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1930/1932",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940/1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941-04",
        "value": 64
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939-12",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1944-10",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1940",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941-06",
        "value": 98
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1936",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939-09",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-03",
        "value": 137
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941-05",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937/1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1943-07-30",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-02",
        "value": 67
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941",
        "value": 489
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-05",
        "value": 166
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938-04-07",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937/1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1935/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-01",
        "value": 157
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948-02",
        "value": 50
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1944-03",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1936-12",
        "value": 81
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1943",
        "value": 435
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937/1942",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1934-05-19",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1948-08-17",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1942-05",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-11",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937/1941",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1941-08",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1944",
        "value": 287
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938/1945",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937-08",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1946",
        "value": 617
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938",
        "value": 1000
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1938/1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "2016-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1940-01-17",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1937/1939",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1947-04",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgender Stempel: B",
        "col": "1939/1942-11-25",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RB 1 - 68St. Ant\u00f6nien\nLawinenverbauungen\nPr\u00e4tigau\nB\u00fcnden\nJuli 1953",
        "col": "1953-07",
        "value": 68
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Vallee de Joux VD Dent de Vollion 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanisches Tor an der Kathedrale",
        "col": "1949-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: romanisches Tor an der Kathedrale",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das an die Stu\u0308tzmauer um den Martinskirchchor angefu\u0308gte Haus zur hohen Sonnenfro 1436 wurde von Handwerkern bewohnt. Seine Seitenw\u00e4nde werden von den Strebepfeilern dieser ehemals frei stehenden Wand gebildet.1942 wurde das Fachwerk der Fassaden freigelegt und zum grossen Teil repariert und erg\u00e4nzt.\nLiteratur: Eppens, Hans. \u00abNeue Haus- und Kirchenrenovationen in der Basler Altstadt; Le Vieux-Ba\u0302le ressuscite\u00bb. In: Heimatschutz = Patrimoine, Band 39 (1944) Heft 2. http://www.e-periodica.ch.",
        "col": "1937/1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Eggiwil BEEmmental\n1955",
        "col": "1955",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SM 65 - 71Der\nBaumpfleger\n28.1.57",
        "col": "1957-01-28",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PB 27 - 52[Skizze eines Kreuzes]\nMettmenstetten\nZ\u00fcrich\n1949",
        "col": "1949",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Genf.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: St. Maria M\u00fcnstertal",
        "col": "1947",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sch\u00e4rli Marbach LUSch\u00e4rlig",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Links Klara J\u00f6rger T\u00f6nz \"Monggi -Klara\", rechts ihr Bruder Josef Anton T\u00f6nz-Wichtrey \"Monggi-Josef\".  Mongg\u00e4 kam vom Tabak kauen. Ihr Vater las im Dorf Stumpenresten auf um zu schikk\u00e4.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Nella",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 58",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NS 1 - 90Val di Muggio\nTessin\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 90
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NS 1 - 90Val di Muggio\nTessin\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 89
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 240",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Vgl. Staatsarchiv Luzern, URL: https://query-staatsarchiv.lu.ch/detail.aspx?ID=1828127",
        "col": "1940",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 121",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: HJ 84 (1) Eglisau Pano (2)",
        "col": "1937-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Michelskreuz * LU 1938",
        "col": "1938",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 24 - 31Grimsel-\nFelsen\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PO 24 - 31Grimsel-\nFelsen\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 24",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 24",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 94.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Z\u00fcrich Wehntal",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pa 2",
        "col": "1941-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: B\u00f6ckten",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz:LL 92 - 100\nAusm\u00e4hen\nder\nGlatt",
        "col": "1947",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RZ 47 - 71F. Werner Kunz\nBildhauer\nZ\u00fcrich\nJan. 1956",
        "col": "1956-01",
        "value": 25
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LS 1-66\nKorn\nBuchegg\nBerg",
        "col": "1947",
        "value": 66
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Verzascatal.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 79 - 90* Blochmentig *\nin\nStein - Teufen\nAR\n24.2.58",
        "col": "1958-02-24",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:* Engel *\nK\u00fcssnacht a/R\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LM 1-100\nSchams",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 151.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 151.",
        "col": "1950-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mehrenschwand [sic] AG1960",
        "col": "1960",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer",
        "col": "1940",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer",
        "col": "1939",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 1 - 74Val Campo\nCevio\nMaggia\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OT 1 - 74Val Campo\nCevio\nMaggia\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 26 - 34Novembertage\nam\nSee\nLuzern Dez. 53",
        "col": "1953-12",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Am Ufer der Rhone bei Saillon",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 166",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 609 VIII HB 44",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Napf\nFlachs im\nBrand\u00f6schgraben",
        "col": "1947",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RL 1 - 47Heiligkreuz\nim\nWinter\n1954",
        "col": "1954",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 23",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: GuardaEngadin GR\n1939",
        "col": "1939",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 24 - 33D\u00f6rfer am Randen\nAug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 24 - 33D\u00f6rfer am Randen\nAug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 172",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Kippel (10)",
        "col": "1937-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: EXMA",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: KU 56 - 90 Kinderdorf Pestalozzi Trogen",
        "col": "1946",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 76",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 201",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LF 1 - 36 Oberhalbstein",
        "col": "1947",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rothenburg LuzMittel Wallzi\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie folgendes vermerkt: Rangiergeleise der Waldenburgerbahn, offene G\u00fcterwagen beladen mit Milchkannen.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Nidwalden.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: * Feld * bei M\u00fchlau AG1.7.60.",
        "col": "1960-07-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LN 1-42\nSchams",
        "col": "1947",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "In der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Orgelprospekt noch aufnehmen!\nT\u00fcbach\nSt. Gallen",
        "col": "1953",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Orgelprospekt noch aufnehmen!\nT\u00fcbach\nSt. Gallen",
        "col": "1953-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 108",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Heinrich T\u00f6nz geb.1894, er tr\u00e4gt einen Heuschlitten, Schrott\u00e4-Heinrich war Alpvogt und Kassier auf der Leisalp, wohnte in der Gasse in ds Adolfsch Hus. Er starb eines Tages beim Hirten, als ihm \u00fcbel wurde, lief er zu den Egg\u00e4-Stud\u00e4, wo er tot aufgefunden wurde. An jenem Tag war Kirchenbazar.",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 1 - 70Aarewerk Wildegg - Brugg\nJuni 1952",
        "col": "1952",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 1 - 70Aarewerk Wildegg - Brugg\nJuni 1952",
        "col": "1952-06",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pa 1",
        "col": "1941-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Balkon von Ernst Brunner an der Murbacherstrasse handeln.",
        "col": "1950-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Balkon von Ernst Brunner an der Murbacherstrasse handeln.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sta. Maria",
        "col": "1948-02",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 85 - 96 Alb. Zeyer Bau-Modell M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 85 - 96 Alb. Zeyer Bau-Modell M\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Fetan GR",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 47",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Romont",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben links ein roter Punkt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben links ein roter Punkt.",
        "col": "1943",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben links ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 54.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 109",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Thunersee bei Neuhaus BE Niesen",
        "col": "1942",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 311",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: improvisierter Ofen im Freien.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 80 - 100Winter -\nReperatur\nan\nder\nFurka - Bahn\nNov. 1950",
        "col": "1950-11",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 80 - 100Winter -\nReperatur\nan\nder\nFurka - Bahn\nNov. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Genf GE Mobilisation  1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RY 1 - 57Suhrental\nAargau\nOkt. 1954",
        "col": "1954/1955",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RY 1 - 57Suhrental\nAargau\nOkt. 1954",
        "col": "1954-10",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 409 Guttannen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Doku: 145",
        "col": "1944-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde m\u00f6glicherweise in Luzern aufgenommen.",
        "col": "1938",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZ*Greufler\n1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Oberland BE",
        "col": "1946",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Politik",
        "col": "1939",
        "value": 46
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Giswilerstock handeln.",
        "col": "1953",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um den Giswilerstock handeln.",
        "col": "1953-01",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler mit nacktem Oberk\u00f6rper z\u00fcnden ein Feuer an, im Hintergrund ein Spatz-Zelt",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Sch\u00fcler mit nacktem Oberk\u00f6rper z\u00fcnden ein Feuer an, im Hintergrund ein Spatz-Zelt",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:\nWergenstein Verlauffilter",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bei Huttwil",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 96 - 100Bildhauer\nF. Werner Kunz\nZ\u00fcrich\nAugust 1955",
        "col": "1955-08",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00f6tschberg",
        "col": "1946",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bahnhof Waldenburg",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 94 - 96Frau\nIda Brunner-Buchmann\nLuzern\nMai 1950\nDez. 1949",
        "col": "1949/1950",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: H\u00f6lstein Basl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Eidgen. Sch\u00fctzenfest  Luzern 1939",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZ* Greufler *\n1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Haldenstein 1949 (Zement)",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Burgdorf M\u00e4rz 50",
        "col": "1950-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich oben rechts, links und in der Mitte je ein roter Punkt.",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Mittlere W\u00fcesti: Ziehbrunnen.",
        "col": "1958",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4rschuhmacher 1939-1945.",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Liestal Bsl.",
        "col": "1948-03",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Liestal Bsl.",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Neuenkirch Luzern",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 74 - 83Handarbeiten\nFrau Bauer",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befinden sich oben rechts zwei rote Punkte.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NE 54 - 66Eidgen Schwing-\nund\n\u00c4lplerfest\nLuzern\n1948",
        "col": "1948",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1955-02",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1941-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1941",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ fehlt.",
        "col": "1946",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Aus der Negativh\u00fclle (Pergamin) wurde am Rand ein Dreieck ausgeschnitten.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NO 74 - 83 Handarbeiten Frau Bauer",
        "col": "1948",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 25",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 25",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra",
        "col": "1934-05-15/1934-05-19",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra",
        "col": "2017-05-15/1934-05-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra",
        "col": "1934-05-19",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Anton T\u00f6nz-Wichtrey beim K\u00e4se aufladen",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Birgisch L\u00f6tschberg",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "M\u00f6glicherweise handelt es sich um Arosa.",
        "col": "1937-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Romoos LU 1939 Fontanne",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zenone d'Agno",
        "col": "1945",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ryburg",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 68 - 80Beim Messerschmied B\u00fchler R\u00fcti / Z\u00fcrich\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 68 - 80Beim Messerschmied B\u00fchler R\u00fcti / Z\u00fcrich\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RZ 21 - 27Wein -\nK\u00fcfer\n1955",
        "col": "1955",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Zwischen den Pergaminh\u00fcllen LF 62 und LF 63 befand sich ein unbeschriebener Karton.",
        "col": "1947-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Reisalbum Kantonsschule Luzern.",
        "col": "1955",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KR 53 - 62Unterseen Interlaken",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Waltalingen b. Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: DN 100",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 408 Guttannen",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Weinstein St. G.",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 36",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Schafhirt",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf dem Schild (Mitte rechts im Bild) befindet sich folgender Text: \"ECOLE SUISSE DE SKI S. BERNARDINO \u2014 LIEU DE RASSEMBLEMENT\"",
        "col": "1939-01/1939-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf dem Schild (Mitte rechts im Bild) befindet sich folgender Text: \"ECOLE SUISSE DE SKI S. BERNARDINO \u2014 LIEU DE RASSEMBLEMENT\"",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Mont Tramelan Berner Jura BE",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Gleicher Arbeitsprozess dokumentiert von SGV_12N_44412 bis SGV_12N_44484.",
        "col": "1957-07",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RL 64 - 75Bern\nM\u00e4rz 1954",
        "col": "1954-03",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Das Foto zeigt m\u00f6glicherweise einen Gegenstand aus dem Heimatmuseum Interlaken.",
        "col": "1946",
        "value": 175
    },
    {
        "row": "Meidi ist Vallader und bedeutet Arzt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Langnau i/E BEKesselschmiede\nArbeiter\n1950",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Breuleux-Jura",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0025",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vierwaldst\u00e4ttersee B\u00fcrgenstock 1938",
        "col": "1938",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Kanton Appenzell Ausserrhoden.",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SW 48 - 6075 Jahre\nHeilsarmee\n7.5.58",
        "col": "1958-05-07",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Pano 2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 34 - 73Rund\num\nIlanz",
        "col": "1950",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QC 1 - 51\nWinter\nOlivone\nCampo\nBlenio\nApril 1950",
        "col": "1941-04-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2. Mobilisation Mai 1940 Luzern LU",
        "col": "1940-05",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LS 85-89\nSilberf\u00fcchse\nGottas [?] Privat",
        "col": "1947",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi Z\u00fcrich ZH 1939",
        "col": "1939",
        "value": 77
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PM 84 - 100Muotatal\nBisistal\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PM 84 - 100Muotatal\nBisistal\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Melezza",
        "col": "1947",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Land und Volk",
        "col": "1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Land und Volk",
        "col": "1939",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Land und Volk",
        "col": "1945",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Land und Volk",
        "col": "1939/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Land und Volk",
        "col": "1938",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Heu - Bergheu",
        "col": "1939",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Z\u00fcrich Knonauer Amt",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Lindenbachstr 22",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: Auvernier",
        "col": "1943",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 befindet sich folgender Kommentar: Winter; Bergschule Entlebuch",
        "col": "1939",
        "value": 72
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um das Lido in Luzern handeln.",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 55 - 67Wangen an der Aare\nJan. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 55 - 67Wangen an der Aare\nJan. 1952",
        "col": "1952-01",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Gelfingen LUApril 1958",
        "col": "1958-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Heimarbeit Frutigen",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Menznau LUR\u00f6telberg\nGetreide - Speicher\n1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SR 1 - 28Ausland -\nSchweizer -\nHeimat - Lager\n1957\nJuli 1957",
        "col": "1957-07",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:  NK 88 - 92 Mettmenstetten Rotplatz 1947",
        "col": "1947",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OM 34 - 71*D\u00fcrrenb\u00e4chler*\nBerner Sennenhunde\n[unleserliches Wort]\nAllenl\u00fcfter/Bern\nApril/Mai 1949",
        "col": "1949-04/1949-05",
        "value": 38
    },
    {
        "row": "Gem\u00e4ss Angaben des Museum f\u00fcr Kommunikation handelt es sich um das erste Automobilpostb\u00fcro der PTT, das ab 1937 im Einsatz war, 10.8.2020.",
        "col": "1937/1960",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 818",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: eine Gruppe Alph\u00fctten, Holz und Stein, Maiens\u00e4ss?",
        "col": "1959-05-12",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 18 - 90Arolla\nVal d. Herense [sic - H\u00e9rens]\nWallis\nAug. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 69
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 18 - 90Arolla\nVal d. Herense [sic - H\u00e9rens]\nWallis\nAug. 1951",
        "col": "1951-08",
        "value": 68
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PZ 1 - 36Abschied\nvom\n* Waldenburgerli *\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951-03",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PZ 1 - 36Abschied\nvom\n* Waldenburgerli *\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 320",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:Verichrom\nNoganol\nBl. 16 / 1/10\nSonne hell",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Fryburg Sensebezirk",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Uri.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zwischen den alten Pergaminh\u00fcllen von LE 76 und LE 77 befand sich ein unbeschriebener Karton. Die Bilder LE 73 - LE 76 sowie die beiden dazugeh\u00f6rigen Kartons wurden von einem Gummiband zusammengehalten.",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ wurde doppelt belichtet.",
        "col": "1958-05-29",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ida Buchmann Luzern",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r General. Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 810. April 1942.",
        "col": "1942-01-01/1942-04-10",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. H. 2",
        "col": "1943",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. H. 2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Altdorf Uri\nSuworow Quartier",
        "col": "1950",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LS 67-84\nSauerkraut Fabrik\nThurnen",
        "col": "1947",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LX 1 - 71 600 Jahre Sigriswil",
        "col": "1947",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde m\u00f6glicherweise in Luzern aufgenommen (Links im Hintergrund m\u00f6glicherweise Schweizerhofquai).",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 62 - 71Bachmann - Duss\nHellb\u00fchl\nLU\n28.4.57",
        "col": "1957-04-28",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um eine M\u00fchle handeln.",
        "col": "1953-09",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 2 Haushofwg. 4 / 6 [unlesbar] Z\u00fcrich",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 614 VIII HB 45",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Teufen (T\u00f6ss) Zch Schulhaus 1946",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Z\u00fcrich Sihlstrasse 28",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um die Kirche Santi Innocenti in Pollegio handeln.",
        "col": "1956-07",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Martinsbrunnen, Brunnentrog, Aussenseite mit den 12 Sternzeichen",
        "col": "1949-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Martinsbrunnen, Brunnentrog, Aussenseite mit den 12 Sternzeichen",
        "col": "1949",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 138",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Kinder mit Stangen, zwei T\u00f6chter und ein Sohn von Alfons J\u00f6rger-Stoffel (Gasse, 17.6.1904-12.2.1996); vermutlich beim Stall: Rita Vieli-J\u00f6rger (Jg. 1938, Vals), mit Heinzenstecken: Alfons J\u00f6rger-G\u00e4chter (Jg. 1937, Vals) oder Bruno J\u00f6rger (Jg. 1939, Vals) und Franziska Illien-J\u00f6rger (Jg. 1935, Vals) oder Helena Derungs-J\u00f6rger (Jg. 1936, Vals).",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 72",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Spanholz Entlebuch",
        "col": "1948",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 94 - 97Kaiserstuhl\nAargau\nSept. 1954",
        "col": "1954-09",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZ * Greufler * 1937",
        "col": "1937",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RC 1 - 61Val\ndi\nLei\nJuli 1953",
        "col": "1953-07",
        "value": 61
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 133",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 42 - 73 Bischofszell Fr\u00fchlingsmarkt Mai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 42 - 73 Bischofszell Fr\u00fchlingsmarkt Mai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 6",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Solothurn.",
        "col": "1939",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Bild wurde an der Murbacherstrasse aufgenommen.",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 66 - 86Museggt\u00fcrme Luzern\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953-03",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 66 - 86Museggt\u00fcrme Luzern\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schindelmacher (Spalten, Hammer oben)",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 17",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Konrad Schmid-Hubert wurde \"Ganaler\" genannt, sein Sohn Bernhard Schmid-Berni wird heute noch \"ds Ganalerli\" genannt. Der Bauer zieht ein B\u00f6rdeli Heu mit dem Schlitten von Zamaia in Richtung Dorfplatz. Links ds Glasisch-Hus, heute Rest[aurant] Edelweiss. Hinten im Stall wurde das erste Postauto von Vals eingestellt.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag T\u00f6sstaler Korber ZH",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: ZmuttZermatt VS",
        "col": "1937/1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 74.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 809",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PQ 1 - 83Hochzeit\nErnst Koch\nSept. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 83
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PQ 1 - 83Hochzeit\nErnst Koch\nSept. 1950",
        "col": "1950-09",
        "value": 83
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 97 - 100[Skizze Inschrift IHS B]\n1852\nMitte\nWahlingen\nRotenburg\nLuz.\nJuli 1950",
        "col": "1950",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 97 - 100[Skizze Inschrift IHS B]\n1852\nMitte\nWahlingen\nRotenburg\nLuz.\nJuli 1950",
        "col": "1950-07",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 132",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vierwaldst\u00e4ttersee",
        "col": "1938",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 142",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SK 67 - 100Engadin\nNov. 1956",
        "col": "1956-11-07",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SK 67 - 100Engadin\nNov. 1956",
        "col": "1956-11-06",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knabe stellt stolz den gebratenen Cervelat zur Schau.",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knabe stellt stolz den gebratenen Cervelat zur Schau.",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der Negativh\u00fclle (Pergamin) befanden sich zwei Bilder.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Rorschach",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Knechtenmarkt, M\u00e4nner warten auf Arbeitgeber.",
        "col": "1932",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  * Bsatzig * St. Peter Schanfigg GR 1939",
        "col": "1939",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RZ 80 - 97Der\nWeink\u00fcfer\n13.3.56.",
        "col": "1956-03-13",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Krummatt Romoos LU 1939",
        "col": "1939",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Brauch - Fest",
        "col": "1939",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 78",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Aus der Waadt VDAug 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RC 85 - 100Fam. Schmid\nHommel\nNeuenkirch\n1953",
        "col": "1953",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: ValcavaM\u00fcnstertal GR\nAug 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 27",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 27",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LZ 1 - 37Ofenpass\nSt. Maria\nM\u00fcnstertal\nUmbrail\nStilfserjoch",
        "col": "1947",
        "value": 37
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bottminger Wasserschloss, Haupteingang, vordere Zugbr\u00fccke.",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 94 - 96 Dr. Ad. K\u00fcppelPriester Vitznau\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 94 - 96 Dr. Ad. K\u00fcppelPriester Vitznau\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Romoos LU Krummatt",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild zeigt vermutlich die untere Ranftkapelle.",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: vier grosse Milchkannen auf Karren",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 86 - 89[Skizze eines Kreuzes]\nWaldfriedhof\nSchaffhausen\nJuni 1951",
        "col": "1951-06",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QG 86 - 89[Skizze eines Kreuzes]\nWaldfriedhof\nSchaffhausen\nJuni 1951",
        "col": "1951",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SP 64 - 96Val Peccia\nMaggia\nTessin\n4. 5. Juli 1957",
        "col": "1957-07",
        "value": 33
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Tessin",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 98",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 28 - 31Kunstmaler\nMeyerl\u00fct [unleserlich - Meyenb\u00fchl?]\nFresco\nTelefon - Verwaltung\nLuzern\nFebr. 1955",
        "col": "1955-02",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 TrachtentagD\u00fcdingen - [unleserlich] FR",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SH 13 - 42Avers\nMadris\nAugust 1956",
        "col": "1956-08",
        "value": 30
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Duss / Fontanne Wolhusen LU",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Der junge Mann ist ebenfalls auf dem Bild SGV_12N_40258 portr\u00e4tiert.",
        "col": "1953-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Aus AppenzellAug. 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Bei den Negativh\u00fcllen (Pergamin) befand sich folgende Notiz: JJ 45-85 41 Negative 6 x 6 cm Asbest Puschlav FOTO ERNST BRUNNER",
        "col": "1945",
        "value": 40
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 332",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 34 - 91Rund um die Schrattenfluh\nAug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QT 34 - 91Rund um die Schrattenfluh\nAug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 58
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 1 - 64Bodensee\nSeer\u00fccken Thurgau\nJuni 1951",
        "col": "1951-06",
        "value": 64
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QF 1 - 64Bodensee\nSeer\u00fccken Thurgau\nJuni 1951",
        "col": "1951",
        "value": 64
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 1 - 29Wolken\nLauenenhorn\nGsteig\nSanetsch\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NV 1 - 29Wolken\nLauenenhorn\nGsteig\nSanetsch\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 172.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Kapelle wurde zur Erinnerung an die Schlacht von Sempach zwischen der Eidgenossenschaft und den Habsburgern am 9. Juli 1386.",
        "col": "1938",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dorfbach.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dorfbach.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Peccia / Cristallina",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 95 - 100Verbier\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QY 95 - 100Verbier\nBagnes\nWallis\nJuni 1953",
        "col": "1953-06",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RT 33 - 89Verzasca\nim\nFebruar\n1955",
        "col": "1955-02",
        "value": 57
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Sobrio",
        "col": "1948",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 611 VIII HB 51",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r Andere[unleserlich]\nFeldpost\nSt. Stefan [sic] im Simmental\n6.9.40",
        "col": "1940-09-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich auch um einen Maulesel handeln.",
        "col": "1953-07",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 3",
        "col": "1947",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 3",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 3",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 3",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pano 3",
        "col": "1946",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PK 78 - 91Luzerner\nBauernhaus\nMosen/L\u00fcsch/Schwarzenbach/\nAdiswil/Winon/\nNiederwil/\nRickenbach\n13.6.50",
        "col": "1950-06-13",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Es k\u00f6nnte sich um die Tanksilos an der Uferstrasse handeln.",
        "col": "1930/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Ried - M\u00f6relGoms VS",
        "col": "1938/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 26",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 30 - 46* Peter *\n1954",
        "col": "1954",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 804",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 60 - 94T\u00f6sstal\nZ\u00fcrich\nOkt. 1951",
        "col": "1951-10",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Reckenbrunnen, Luzerner Haus.",
        "col": "1959-03-17",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 26 - 59B\u00fcrstenbinder\nTriengen\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PG 26 - 59B\u00fcrstenbinder\nTriengen\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Weinstein - Too",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Vorne rechts: Andreas Schmid-T\u00f6nz 1907-1987, \"Forr\u00e4-Andres\", alt F\u00f6rster; hinten links: Eduard Peng-T\u00f6nz, Leis (Vater von Anastasia Vieli-Peng)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 607 VIII HB 57",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 808",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LU 87-89\nSchuls\nUnterengadin\n1947",
        "col": "1947",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Steinhuserberg, Bildst\u00f6ckli, kleine Kapelle.",
        "col": "1959-12-17",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PB 53 - 93Schul-Examen\nim\n*Bundsacker*\nSchwarzenburgerland\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950-03",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PB 53 - 93Schul-Examen\nim\n*Bundsacker*\nSchwarzenburgerland\nBern\nM\u00e4rz 1950",
        "col": "1950",
        "value": 41
    },
    {
        "row": "Auf der Karteikarte des Positivs steht Furna, doch das Bild zeigt die Kirche von Conters im Pr\u00e4ttigau.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Cierfs",
        "col": "1948-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 126",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 126",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 81 - 86Gautsch-Feier",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Giswil Obwalden [Das Foto zeigt jedoch die Dundelbachf\u00e4lle in Lungern]",
        "col": "1941-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Ramsen Petersburg",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 1 - 28Schuders im Pr\u00e4ttigau\nAug. 1949",
        "col": "1949-08",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OV 1 - 28Schuders im Pr\u00e4ttigau\nAug. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 28
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 143.",
        "col": "1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SN 13 - 30Wohlenswil\nAG\nBauernmuseum\n22.4.57",
        "col": "1957-04-22",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Kleinkinder der Familie Tschopp.",
        "col": "1960-05-20",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz:LR 88-98\nK\u00e4terli\nKaufmann\nLuzern\n8.11.47\n[Oben rechts befindet sich ein roter Punkt]",
        "col": "1947-11-08",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Scheunentor, an der Wand Gestell mit Holz f\u00fcr Herd, grosser Leiterwagen.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Zwei M\u00e4nner ziehen Heuschlitten, vorne rechts \"Went\u00e4\" Fridolin Furger-T\u00f6nz",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \u00d6lt\u00e4gel, \u00d6llampe, verschiedene Lampen, Metal",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde vermutlich bei den Bauarbeiten von 1937 - 1939 im Vorfeld der Landi 1939 in Z\u00fcrich aufgenommen.",
        "col": "1939",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 59 - 76SLA\nLuzern\n1954",
        "col": "1954-09-16/1954-10-11",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Noirmont",
        "col": "1946",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Reise und Verkehr - Post",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Nieder-Diegten",
        "col": "1948-03",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Bauer - Tier",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 43 - 62Melide - Damm\nBissone\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 43 - 62Melide - Damm\nBissone\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 167",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 823",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Hedingen [fehlerhafte Ortsangabe: Das Bild zeigt die Kirche von Ottenbach]",
        "col": "1937-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RE 81 - 87Bei\nMettmenstetten\nZch\nAug. 1953",
        "col": "1953-08",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 202",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 331",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NT 1 - 100Wassernot im Turbachtal\nAufgenommen: Juli 21. 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NT 1 - 100Wassernot im Turbachtal\nAufgenommen: Juli 21. 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NT 1 - 100Wassernot im Turbachtal\nAufgenommen: Juli 21. 1948",
        "col": "1948-07-21",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Schwyz, H\u00f6fe am Etzel.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Engstligental b. Frutigen",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 91 - 93B\u00fcrglen Uri\nFebr. 1950\n[Skizze eines Kreuzes]",
        "col": "1950-02",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OX 91 - 93B\u00fcrglen Uri\nFebr. 1950\n[Skizze eines Kreuzes]",
        "col": "1950",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 11",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 137",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bei Muri AG",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 140",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 71 - 80 Am Zugersee bei WalchwilApril 1948",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 71 - 80 Am Zugersee bei WalchwilApril 1948",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r Ortswehr.Ortswehrsoldaten beim Spatz.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n23.3.42",
        "col": "1942-01-01/1942-03-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r Ortswehr.Ortswehrsoldaten beim Spatz.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n23.3.42",
        "col": "1942-01-01/1942-03-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SH 50 - 67Schl\u00f6ssli\nA'Pro\nSeedorf\nUri\n5.9.56",
        "col": "1956-09-05",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Rheinfelden 1954",
        "col": "1954",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 19 - 46B\u00e4ckerei\nZay [durchgestrichen, neu Zai]\nLuzern\nDezember 1951",
        "col": "1951-12",
        "value": 27
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QM 19 - 46B\u00e4ckerei\nZay [durchgestrichen, neu Zai]\nLuzern\nDezember 1951",
        "col": "1951",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SV 91 - 96Frau E. K\u00fchni\nLangnau\ni/E\n10.3.58",
        "col": "1958-03-10",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:Verichrom\nBl. 16 / 1\nNoganol",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 615 VIII HB 42",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pa 3",
        "col": "1941-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RA 48 - 94Stausee\nMarmorera\nOberhalbstein\nB\u00fcnden\nJuli 1953",
        "col": "1953-07",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Die Kapelle wurde 1946 vergr\u00f6ssert und umgebaut.",
        "col": "1938",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: JO 8 - 100 Iseltwald",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 17 - 22[Skizze eines Kreuzes]\nDr. A. M\u00fcppet\nNeues Grabkreuz\nRehalp\nB\u00fcnter Vitznau\nOkt. 1950",
        "col": "1950-10",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SL 25 - 37Skifabrik\nSt\u00f6ckli\nWolhusen\nLU\nNov. 1956",
        "col": "1956-11",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Der junge Mann rechts aussen ist ebenfalls auf dem Bild SGV_12N_40235 portr\u00e4tiert.",
        "col": "1953-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RD 63 - 98Die\nBr\u00fccken\nvon\nBruggen\n1953",
        "col": "1953",
        "value": 36
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 95",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LX 1 - 71600 Jahre Sigriswil",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: St. Maria M\u00fcnstertal GR\nSt. Maria / M\u00fcnstertal",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 86 - 91Frau Ida Buchmann - Untern\u00e4hrer Luzern\nDez. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OZ 86 - 91Frau Ida Buchmann - Untern\u00e4hrer Luzern\nDez. 1949",
        "col": "1949-12",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Schulreise in Luzern LU",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OD 75 - 81 Pfarrhaus Rothenburg Luz.",
        "col": "1949",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Florian FliriValcava\nM\u00fcnstertal GR\nAug 1939",
        "col": "1939-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 123",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RV 23 - 30Rocher de Naye\n24.6.55",
        "col": "1955-06-24",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Vallee de Joux VDDent de Volion\n1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Zahl 10 wurde mit Kugelschreiber auf das Negativ geschrieben.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Prato",
        "col": "1948",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird Pontresina angegeben.",
        "col": "1933",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 58.",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Familie Huber in der Spitzweid, Mutter mit Kleinkind.",
        "col": "1959-08-11",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pizzo/Mezzogiorno\nBignasco",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 174",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RC 69 - 84Umritt\nin\nSempach\n14. Mai 1953 / 1953",
        "col": "1953-05-14",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LG 1 - 100 Pedemonte  Tessin",
        "col": "1947",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 45 - 59Liegenschaften\n*Fortuna*\nZ\u00fcrich\nSept. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 45 - 59Liegenschaften\n*Fortuna*\nZ\u00fcrich\nSept. 1951",
        "col": "1951-09",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Luzern  Murbacherstr. 29 1.8.60.",
        "col": "1960-08-01",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RM 48 - 71Siehlsee [Sihlsee]\nim\nVor - Fr\u00fchling\nMai 1954",
        "col": "1954-05",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 100",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Stadttor, von aussen gesehen.",
        "col": "1951-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Stadttor, von aussen gesehen.",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 231",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 231",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 231",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Brunner, Ernst: 100 Bilder von einem Kohlenmeiler im Entlebuch, Luzern 1940.",
        "col": "1940",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Brunner, Ernst: 100 Bilder von einem Kohlenmeiler im Entlebuch, Luzern 1940.",
        "col": "2016",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 2. Mobilisation Mai 1940 Luzern LU *Flucht in die Innenschweiz*",
        "col": "1940-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Pa",
        "col": "1941",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Schwyz SZGreufler\n1937",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: \"Oberer Spani\u00f6l\", ein b\u00fcrgerliches Herrschaftshaus an der Kirchgasse auf dem Weg zur Kathedrale, das 1645 vom Hauptmann Carl von Salis erbaute wurde",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: \"Oberer Spani\u00f6l\", ein b\u00fcrgerliches Herrschaftshaus an der Kirchgasse auf dem Weg zur Kathedrale, das 1645 vom Hauptmann Carl von Salis erbaute wurde",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Morrens Broye FR",
        "col": "1944",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 77 - 92Schloss und Weiler\nHabsburg\nMai 1950",
        "col": "1950-05",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PH 77 - 92Schloss und Weiler\nHabsburg\nMai 1950",
        "col": "1950",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Th\u00e9r\u00e8sa Huguet, mari\u00e9e Marmy (01.04.1924 - 02.01.2014)",
        "col": "1944",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 66 - 100Aschermittwoch in Elgg\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949-03",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 66 - 100Aschermittwoch in Elgg\nM\u00e4rz 1949",
        "col": "1949",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NM 81 - 86  Gautsch-Feier",
        "col": "1948",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PD 1 - 86Bivio-\nJulier\nSilvaplana\nWinter\nFebr. 1950",
        "col": "1950-02",
        "value": 86
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PD 1 - 86Bivio-\nJulier\nSilvaplana\nWinter\nFebr. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 85
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 139",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 97 - 100Gotthardbahn\nLokomotive in der Lawine\nApril 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 97 - 100Gotthardbahn\nLokomotive in der Lawine\nApril 1951",
        "col": "1951",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 91 - 97[unleserliches Wort] Weggis\nSept. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QL 91 - 97[unleserliches Wort] Weggis\nSept. 1951",
        "col": "1951-09",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 415",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 77",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Knonauer Amt.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 88 - 99Schrattenfluh\nSchafe\nAug. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QS 88 - 99Schrattenfluh\nSchafe\nAug. 1952",
        "col": "1952-08",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Ding - Schild",
        "col": "1938",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Schraubachtobel Pr\u00e4ttigau GR",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano. 2",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 65 - 82Museggt\u00fcrme Luzern\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953-03",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 65 - 82Museggt\u00fcrme Luzern\nM\u00e4rz 1953",
        "col": "1953",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 820",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 1 - 21Sursee im Winter\nFebr. 1952",
        "col": "1952",
        "value": 20
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QN 1 - 21Sursee im Winter\nFebr. 1952",
        "col": "1952-02",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Bioggio TISotto Ceneri",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 74 - 95Pilatus - *Putzete*\nJuni 1952",
        "col": "1952",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 74 - 95Pilatus - *Putzete*\nJuni 1952",
        "col": "1952-06",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Leitermacher",
        "col": "1945",
        "value": 19
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Leitermacher",
        "col": "1945-01-01/1945-12-31",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 29 - 39Winter in St. Croix\nWaadtl\u00e4nder Jura\nFebr. 1953",
        "col": "1953",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QX 29 - 39Winter in St. Croix\nWaadtl\u00e4nder Jura\nFebr. 1953",
        "col": "1953-02",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00f6tschberg Mund",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 228",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 228",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende durchgestrichene handschriftliche Notiz: 3",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 67 - 70Schwanen - Familie Melide\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OS 67 - 70Schwanen - Familie Melide\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 825",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Appenzell.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 802",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 101",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NU 1 - 100Saanen - Land\nJuli 1948",
        "col": "1948-07",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NU 1 - 100Saanen - Land\nJuli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LJ 1 - 24Vorzugsmilch\nBrunner\nZollikerberg\nMai 1947",
        "col": "1947-05",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf dem Negativ befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 0102",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Waltalingen Stammheim",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 814",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Wassen URBau der Sustenstrasse",
        "col": "1938/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Heinzenberg",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Z\u00fcrich ZH",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Tessin Verzasca",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SW 93 - 100Luzerner\nStudenten\nstudieren\ndas Luzerner\nBauernhaus\nAug. 1958",
        "col": "1958-07",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Duss Fontannental LU",
        "col": "1940",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Luzern LU Bahnhofhalle 1938",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 87 - 100St. Niklausen ob Kerns\nObwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QR 87 - 100St. Niklausen ob Kerns\nObwalden\nJuli 1952",
        "col": "1952-07",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Romoos LU 1939",
        "col": "1939",
        "value": 53
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RU 27 - 78Eggiwil\nEmmental\nim\nWinter\nM\u00e4rz 1955",
        "col": "1955-03",
        "value": 52
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus Langnau im Emmental.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Volken Dorf [unleserlich]",
        "col": "1937-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: In der Giebelwand zuoberst radartiges Rundfenster, Miststock vor \u00d6konomieteil.",
        "col": "1956-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Brontallo",
        "col": "1948",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende rote Notiz: 4",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PW 1 - 70Lawinen\nAndermatt\nJan. 1951",
        "col": "1951-01",
        "value": 70
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PW 1 - 70Lawinen\nAndermatt\nJan. 1951",
        "col": "1951",
        "value": 68
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: LuzernMurbacherstr. 29\n1.8.60.",
        "col": "1960-08-01",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RX 1 - 47An der\n* Wallisgass *\nzwischen [?]\nReichenbach\nund\nFruttigen\nAugust 1955",
        "col": "1955-08",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KQ 1 - 43Frankreich\n1946",
        "col": "1946-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RH 1 - 49Rund\num den\nMonte\nArbostoro [Arbostora?]\nNov. 1953",
        "col": "1953-11",
        "value": 49
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Berom\u00fcnster LUUmritt",
        "col": "1937-05-06",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Wald - Fuhre",
        "col": "1939",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Das Negativ hat einen Rotstich.",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "M\u00f6glicherweise handelt es sich um Teilnehmer der Bergjugendaktion.",
        "col": "1939",
        "value": 14
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 11",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Stefan Rieder-Loretz auf dem Rittbrett, auf dem R\u00fccken tr\u00e4gt er ein \"Ch\u00f6beli\" (Holzgebse, Holzgef\u00e4ss) f\u00fcr den Milchtransport.",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Von 1955 bis 1993 beherbergte die Alte Kirche St. Leodegar in Wohlenschwil das Schweizerische Bauernmuseum.",
        "col": "1957-04-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 23 - 30Korber\nbei Wolhusen\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PT 23 - 30Korber\nbei Wolhusen\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 96 - 100T\u00fcrme\nJuni 1952",
        "col": "1952",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QK 96 - 100T\u00fcrme\nJuni 1952",
        "col": "1952-06",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 95.",
        "col": "1937-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Pano 2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RO 78 - 94Brugg\nAargau\nJuli 1954",
        "col": "1954-07",
        "value": 17
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Blenio Tessin",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Sachseln Fl\u00fchli OW Geburtshaus des H. Bruder Klaus [Fehlerhafte Notiz: 1. Zum Zeitpunkt der Aufnahme war Bruder Klaus lediglich selig (Heiligsprechung: 15. Mai 1947). 2. Das Bild zeigt sein Wohnhaus]",
        "col": "1937-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: Lehrer Buchs beim Herstellen von Holztieren.",
        "col": "1956-05-23",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Sustenstrasse - Arbeiter",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Menzberg/Oberlehn LU 1940",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Arbeit - Gewerbe - Holzschnitzer]",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KQ 1 - 43 Frankreich  1946",
        "col": "1946-07",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KQ 1 - 43 Frankreich  1946",
        "col": "1946",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 60",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 189.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: RothenburgMittel-Walligen\nMai 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: beim Spl\u00fcgen",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SO 21 - 74Malcantone\nTessin\n16.4.57",
        "col": "1957-04-16",
        "value": 54
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: L\u00fcdaint M\u00fcnstertal GR",
        "col": "1948-02",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Zu diesem Bild geh\u00f6rt ein Karton mit der folgenden handschriftlichen Notiz: LE 22 - 100 Albula Oberhalbstein",
        "col": "1947",
        "value": 76
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 37 - 63 Berner B\u00e4r",
        "col": "1946",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PV 56 - 59Schneer\u00e4umung\nSch\u00f6llenen - Bahn\n22. Januar 51",
        "col": "1950-01-22",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 1 - 13Vierwaldst\u00e4ttersee\nJuli 1949",
        "col": "1949",
        "value": 12
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 1 - 13Vierwaldst\u00e4ttersee\nJuli 1949",
        "col": "1949-07",
        "value": 13
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RG 68 - 77Rund\num den\nMonte\nSan. Giorgo\nTessin\nOktober 1953",
        "col": "1953-10",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: alte T\u00fcre am Regierungsgeb\u00e4ude.",
        "col": "1951-03",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: alte T\u00fcre am Regierungsgeb\u00e4ude.",
        "col": "1951",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 23 - 33H\u00f6lloch\nim\nMuotatal\nAug. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PP 23 - 33H\u00f6lloch\nim\nMuotatal\nAug. 1950",
        "col": "1950-08",
        "value": 11
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: lfred Bitzius = Jeremias Gotthelf  4.10.1797 - 22.10.1854, Berner Schriftsteller.",
        "col": "1954-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bisch\u00f6fliche Schloss (erbaut 1732/33)",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Bisch\u00f6fliche Schloss (erbaut 1732/33)",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 TrachtentagFalsche [unleserliches Wort] Tracht",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: SJ 1 - 29Balfrin\n-\nH\u00f6henweg\nSaas-Fee\nGr\u00e4chen\n24.9.56",
        "col": "1956-09-24",
        "value": 29
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RD 55 - 61JJS [oder IIS]\n2. Aug. 1953",
        "col": "1953-08-02",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knabe beim Br\u00e4teln",
        "col": "1950",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Knabe beim Br\u00e4teln",
        "col": "1950-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OY 59 - 100Lavaux\nGenfersee\nWeinlese\nOkt. 1949",
        "col": "1949-10",
        "value": 42
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OY 59 - 100Lavaux\nGenfersee\nWeinlese\nOkt. 1949",
        "col": "1949-06",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OY 59 - 100Lavaux\nGenfersee\nWeinlese\nOkt. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Holzspalier an Scheunenwand.",
        "col": "1948-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 71 - 91[Skizze eines Kreuzes]\nSchwyz\nFebr. 1954",
        "col": "1954-02",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 805",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 9",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Monn Mettmenstetten ZH 1937",
        "col": "1937",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Eifisch",
        "col": "1940",
        "value": 23
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NL 42 - 100 Pfinwald bei Sierre WallisM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948-03",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NL 42 - 100 Pfinwald bei Sierre WallisM\u00e4rz 1948",
        "col": "1948",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Eines der Stadttore von Chur, f\u00fchrt zum Hof",
        "col": "1949-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Eines der Stadttore von Chur, f\u00fchrt zum Hof",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:2",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 80 - 87Liestal\nBasel - Land\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951-03",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PY 80 - 87Liestal\nBasel - Land\nM\u00e4rz 1951",
        "col": "1951",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NX 1 - 80Ruinaulta",
        "col": "1948",
        "value": 80
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 40 - 65Frau Zimmerli\nBauern-Malerin\n[unleserliches Wort, m\u00f6glicherweise Schlossberg]\nBrittnau/Aargau\nApril 1952",
        "col": "1952",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QP 40 - 65Frau Zimmerli\nBauern-Malerin\n[unleserliches Wort, m\u00f6glicherweise Schlossberg]\nBrittnau/Aargau\nApril 1952",
        "col": "1952-04",
        "value": 26
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde doppelt belichtet.",
        "col": "1937-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 232",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Informationen von Claudia Vieli, Vals, 1997 - 1999: Mann mit Heutuch und Schlitten, Hermann Loretz-J\u00f6rger Grosshus.",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Brontallo / Maggia / Tess.",
        "col": "1948",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 32.",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ befindet sich in einer zweiten H\u00fclle mit der folgenden Aufschrift: R\u00e4tisches Museum 7000 Chur",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Dieses Bild wurde publiziert in: Pfrunder, Peter: Ernst Brunner. Photographien 1937-1962. Basel 1995, S. 33.",
        "col": "1942-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RS 21 - 29Pl\u00e4ne\nSpital M\u00fchle\nLuzern\nDez. 1954",
        "col": "1954-12",
        "value": 7
    },
    {
        "row": "Das Bild zeigt ein Denkmal in Belfort mit der Inschrift: 1914 1918 und einer Tafel: A NOS CAMARADES DE DEPORTATION MORTS POUR QUE LA FRANCE VIVE LIBRE",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 1 - 65Goms im Winter\nFebr. 1949",
        "col": "1949",
        "value": 65
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OJ 1 - 65Goms im Winter\nFebr. 1949",
        "col": "1949-02",
        "value": 65
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Pano 4",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Surhin - Vrin",
        "col": "1942",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 1947",
        "col": "1947",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Anzonico",
        "col": "1948",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Milieu - Fl\u00fcchtlinge",
        "col": "1940-05",
        "value": 10
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PE 47 - 93Solothurn\nim\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950-01",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PE 47 - 93Solothurn\nim\nWinter\nJan. 1950",
        "col": "1950",
        "value": 47
    },
    {
        "row": "Folgende Informationen wurden von der Familie Chardonnens erg\u00e4nzt:Kind unbekannt\nMitte: H\u00e9l\u00e8ne Jos\u00e9phine Cantin, mari\u00e9e Hugues (17.07.1920 - 11.01.2013)\nRechts: Th\u00e9r\u00e8sa Huguet, mari\u00e9e Marmy (01.04.1924 - 02.01.2014)",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Es handelt sich um eine gedrechselte, am oberen Ende verdickte Stange mit eisernen Dornen, eiserner Zwinge und vierkantiger Stossspitze, \u00e4hnliche Modelle aus dem 1700 Jahrhundert.",
        "col": "1956",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Guntalingen bei Stammheim ZH",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RD 1 - 18Fronleichnam\nin Meggen\nLuzern\n4.6.1953",
        "col": "1953-06-04",
        "value": 18
    },
    {
        "row": "Die Tracht stammt aus dem Wehntal.",
        "col": "1939",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Engstligental bei Frutigen BE",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PM 1 - 83Berner\nJura\nSt. Ursanne\nAjoie\nJuli 1950",
        "col": "1950",
        "value": 76
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PM 1 - 83Berner\nJura\nSt. Ursanne\nAjoie\nJuli 1950",
        "col": "1950-07",
        "value": 77
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 44",
        "col": "1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 7 - 11Fr\u00f6schen [Skizze eines Frosches]\nApril 1949",
        "col": "1949-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OL 7 - 11Fr\u00f6schen [Skizze eines Frosches]\nApril 1949",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PL 1 - 100Berner\nJura\nSt. Immer\nFreiberge\nCourgenai\nJuli 1950",
        "col": "1950",
        "value": 99
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PL 1 - 100Berner\nJura\nSt. Immer\nFreiberge\nCourgenai\nJuli 1950",
        "col": "1950-07",
        "value": 100
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 40/40",
        "col": "1948-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 40/40",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird das Verzascatal angegeben.",
        "col": "1934-05-15/1934-05-19",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird das Verzascatal angegeben.",
        "col": "2017-05-15/1934-05-19",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Im Ortsverzeichnis SGV_12S_00001 wird das Verzascatal angegeben.",
        "col": "1934-05-19",
        "value": 5
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KH 5 - 39 Sitten Wallis 1946",
        "col": "1946",
        "value": 35
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 143",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OR 66 - 100Hinter dem Pilatus\n1949",
        "col": "1949",
        "value": 34
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 121",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Landi 1939 Trachtentag Berner Jura",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: 299",
        "col": "1939/1943-07-23",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Noirmont-Jura",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Negativ wurde mehrfach belichtet.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: NR 1 - 55Centovalli 1948",
        "col": "1948",
        "value": 55
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank ist folgende Information zum Bild vermerkt: Die Schweizer Presse im Schweizer Wald, Picknick im Wald",
        "col": "1956",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kr\u00e4zerenbr\u00fcckeSt. Gallen [Die hier gebaute Br\u00fccke heisst jedoch F\u00fcrstenlandbr\u00fccke]",
        "col": "1937/1941",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll HB 122",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich ein Rahmen mit folgender handschriftlicher Notiz: Pferde 1/4 [unleserlich]",
        "col": "1943",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Das Bild ist der folgenden Kategorie zugeordnet: Sacra - Kapelle",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur HB 124",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, alte Weiche f\u00fcr Handbetrieb.",
        "col": "1951-03",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Dampflokomotive, alte Weiche f\u00fcr Handbetrieb.",
        "col": "1951",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Soppensee LUWalter Abegglen\n1945",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz:  Pano 1",
        "col": "1946",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: LA 4, 6, 13, 18 Christian Ruhr Bern Schliffscheiben Negative fehlen",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Krumpelgraben",
        "col": "1944",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: KF 91-97 Iserables Wallis 1946",
        "col": "1946",
        "value": 6
    },
    {
        "row": "Beim Positiv befindet sich folgende Notiz: Milit\u00e4r AndereArmeeholzlager.\nStempel: Zur Ver\u00f6ffentlichung freigegeben. Ter. Kdo. 8\n25.11.42",
        "col": "1939/1942-11-25",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Calancatal GR",
        "col": "1939",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Calancatal GR",
        "col": "1938/1940",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "Otto Zumoberhaus, *1929, erz\u00e4hlt im Mai 2001 zu dieser Fotografie:Das Bild muss um 1942 entstanden sein. Links aussen sieht man noch das Material von Altstoffh\u00e4ndler Jentsch, der nach dem Krieg um 1945/46 aufgeh\u00f6rt hat. Und rechts der Kapelle ist der Platz noch leer, wo um 1943/44 eine Remise gebaut wurde, die heute noch steht. Aber das neue Waschhaus ist schon da, noch weiter \u00f6stlich (rechts) der Kapelle, auf der gleichen Strassenseite.  Ds B\u00fc\u00fcchh\u00fc\u00fcs hiess es, lange wurde es auch zum Schlachten gebraucht, dann einmal j\u00e4hrlich zum Brennen. Jedenfalls war es 1941 erbaut worden. Das Bild muss folglich 1942 entstanden sein, das Waschhaus ist auch ganz neu, und die Remise steht noch nicht. Und dann ist, ganz rechts, noch die Mauer, die sie vor z\u2019Eliasch H\u00fc\u00fcs machten. Das war auch 1942.\n(Mitteilung von Werner Bellwald 4.5.2001)",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OP 35 - 100Weissenstein\nJura\nSolothurn",
        "col": "1949",
        "value": 66
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RW 75 - 95Samenmarkt\nin\nWillisau\n1955",
        "col": "1955",
        "value": 21
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Grosswangen LUOberdorf\n22.5.65.",
        "col": "1965-05-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: Am Quai in Luzern LU",
        "col": "1938",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 37 - 52Vorfr\u00fchling um Berom\u00fcnster\nApril 1951",
        "col": "1951-04",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: QD 37 - 52Vorfr\u00fchling um Berom\u00fcnster\nApril 1951",
        "col": "1951",
        "value": 16
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: OF 74 - 100Im Vedeggio oberes Val d'Agno\nTessin",
        "col": "1949",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Zensur Vlll AZ 826",
        "col": "1939/1940",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 1 - 24Trimmis\nbei Chur\nJuni 1950",
        "col": "1950",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: PJ 1 - 24Trimmis\nbei Chur\nJuni 1950",
        "col": "1950-07",
        "value": 24
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 203",
        "col": "1939/1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Kerstelenbach",
        "col": "1947",
        "value": 4
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1954",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1957",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1951-04",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1959-07-27",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1960-07-01",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1960-08-01",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1959-11-22",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1950-03",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1948",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1949",
        "value": 15
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1958-11-16",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1951-05",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1954-08",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1958-04",
        "value": 2
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1946",
        "value": 3
    },
    {
        "row": "In der alten Datenbank sind folgende Informationen zum Bild vermerkt: \" Texas \", Ausdruck von E. Brunner gebraucht f\u00fcr technische und unschweizerische Bilder, Fabrikgeb\u00e4ude, Strommasten, quer durch die ganze Schweiz, Abfall im Wald im Bachtobel, Autofriedhof an Waldrand, Wasser",
        "col": "1950-07",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RP 47 - 54Frau Aregger\nHasle\nFigur\nAug. 1954",
        "col": "1954-08",
        "value": 8
    },
    {
        "row": "Beim Bild befindet sich folgende Notiz: RJ 35 - 43Novembertage\nauf dem\nRangierbahnhof\nDez. 1953",
        "col": "1953-12",
        "value": 9
    },
    {
        "row": "Beim Positivabzug ist als Aufnahmeort \"Diemtigtal\" vermerkt.",
        "col": "1945",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende handschriftliche Notiz: 162",
        "col": "1942",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Chr. am Rigi K\u00e4nzeliJuli 1951",
        "col": "1951",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Chr. am Rigi K\u00e4nzeliJuli 1951",
        "col": "1951-05",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Unsere ehrenamtlichen Mitarbeitenden haben zu dieser Fotografie Folgendes vermerkt: Gespr\u00e4ch zwischen Velofahrer und zwei Frauen, dazwischen Absperrseil wegen Maul- und Klauenseuche.",
        "col": "1937",
        "value": 1
    },
    {
        "row": "Auf der Negativh\u00fclle (Pergamin) befindet sich folgende Notiz: Stein-S\u00e4ckingen",
        "col": "1946",
        "value": 1
    }
]